<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<articles><article><category>europe</category><date>Mar 06</date><title>Guerre en Ukraine : « En Russie, Internet et le paysage médiatique sont en train d’être verrouillés »</title><description>Olga Bronnikova, enseignante et chercheuse en sociologie à l’université Grenoble-Alpes, estime que le Web et le paysage médiatique russes sont désormais verrouillés.</description></article><article><category>europe</category><date>Mar 06</date><title>Guerre en Ukraine : l’émergence des « mèmes moraux », loin de la moquerie et du cynisme</title><description>Depuis le début de l’invasion russe, la propagande officielle et les soutiens spontanés sous forme de mèmes se côtoient et se mélangent en reprenant les codes de l’humour sur Internet.</description></article><article><category>europe</category><date>Mar 06</date><title>Guerre en Ukraine, en direct : Vladimir Poutine dénonce auprès d’Emmanuel Macron « une campagne de propagande cynique » contre la Russie</title><description>La nouvelle tentative pour évacuer les civils de la ville de Marioupol a échoué et des frappes russes ont totalement détruit l’aéroport de Vinnytsya. Le président français s’est longuement entretenu avec Vladimir Poutine, dimanche, alors que Kiev affirme que les troupes russes s’apprêtent à attaquer le port d’Odessa.</description></article><article><category>europe</category><date>Mar 06</date><title>Guerre en Ukraine : « Imaginez le prix que vous pourriez être amenés à payer un jour pour que vos libertés demeurent intangibles »</title><description>« La guerre qui fait rage en Ukraine aujourd’hui me sidère, me révolte, me dégoûte », déclare, dans une tribune au « Monde », le poète Jacques Darras, qui exprime son admiration « à tous les citoyens ukrainiens devenus poètes et acteurs, au sens propre, de notre destin collectif ».</description></article><article><category>europe</category><date>Mar 06</date><title>Guerre en Ukraine : « le rouleau compresseur » russe risque de finir par passer, selon le chef d’état-major des armées</title><description>« Le Monde » a rencontré le général Thierry Burkhard, qui s’exprime pour la deuxième fois depuis le début du conflit, le 24 février.</description></article><article><category>europe</category><date>Mar 06</date><title>Guerre en Ukraine : la délicate neutralité des pays du Golfe</title><description>Soucieux de ne pas abîmer leurs relations avec la Russie, l’Arabie saoudite et les Emirats arabes unis, pourtant proches des Etats-Unis, refusent de prendre parti dans la guerre en Ukraine.</description></article><article><category>europe</category><date>Mar 06</date><title>« Lundi, je n’aurais jamais imaginé qu’en fin de semaine je fuirais mon pays » : à Helsinki, le train Allegro, échappatoire des Russes</title><description>Les deux derniers trains quotidiens entre la Russie et l’Union européenne arrivent bondés en Finlande. Chaque jour, des Russes en vacances dans leur pays d’origine tentent de regagner l’Europe tandis que d’autres fuient leur pays.</description></article><article><category>europe</category><date>Mar 06</date><title>Guerre en Ukraine : quand la question du conflit s’invite à l’école</title><description>Depuis le déclenchement de l’offensive russe, le 24 février, des adolescents vivent la guerre quasiment « en direct », sur leurs écrans. L’actualité n’épargne pas non plus les plus jeunes, encore écoliers. De la maternelle au lycée, les professeurs tentent de répondre comme ils le peuvent à un flot de questions.</description></article><article><category>europe</category><date>Mar 06</date><title>Guerre en Ukraine : Visa et Mastercard suspendent leurs opérations en Russie</title><description>Des banques russes ont annoncé travailler à l’émission de cartes bancaires du réseau chinois UnionPay, pour répondre à la décision des deux géants du marché.</description></article><article><category>europe</category><date>Mar 06</date><title>Avec la guerre en Ukraine, la campagne d’Eric Zemmour minée par le doute</title><description>Le candidat d’extrême droite à l’élection présidentielle a subi une nette érosion dans les sondages. Tiraillé entre une ligne proche du Kremlin et un entourage politique qui commence à s’inquiéter, il cherche la parade.</description></article><article><category>europe</category><date>Mar 06</date><title>Guerre en Ukraine en direct : l’offensive russe se poursuit à Marioupol, Visa et Mastercard suspendent leurs opérations en Russie</title><description>La Russie avait annoncé un cessez-le-feu et l’ouverture de couloirs humanitaires pour évacuer les civils de ce port stratégique. Mais les opérations ont rapidement été suspendues, la mairie de Marioupol accuse Moscou de continuer à bombarder la ville.</description></article><article><category>europe</category><date>Mar 06</date><title>Guerre en Ukraine : « C’est notre devoir de descendre dans la rue à Paris pour dire non à cette guerre »</title><description>La manifestation organisée en réaction à l’invasion russe de l’Ukraine, samedi à Paris, a rassemblé des milliers de personnes, venues afficher leur soutien contre « la guerre de Poutine » et demander à la France « d’en faire plus ».</description></article><article><category>europe</category><date>Mar 06</date><title>Russie : de nombreux médias internationaux suspendent leur activité</title><description>Une nouvelle loi russe prévoit des peines de prison, pouvant aller jusqu’à 15 ans de détention, pour la propagation d’informations visant à « discréditer » les forces militaires russes.</description></article><article><category>europe</category><date>Mar 06</date><title>Guerre en Ukraine : à Marioupol, « c’est un enfer, c’est Alep. Je voudrais que tout le monde l’entende en Europe »</title><description>Dans la ville assiégée, l’espoir d’un corridor pour évacuer les habitants de la ville s’est éteint sous les bombardements. Deux habitants de la ville témoignent.</description></article><article><category>europe</category><date>Mar 06</date><title>Une journée de mobilisation internationale pour l’Ukraine en photos</title><description>De nombreuses manifestations ont eu lieu samedi en soutien à l’Ukraine, partout dans le monde. Récit en photos.</description></article><article><category>europe</category><date>Mar 06</date><title>« Home Games » : une jeune « Maradona ukrainienne » en quête de but</title><description>A 20 ans, Alina Shilova se rêvait avant-centre de l’équipe nationale. Alisa Kovalenko l’a filmée en 2018, au plus près de ses contraintes, dans la banlieue de Kiev. Une première ukrainienne sur Netflix.</description></article><article><category>europe</category><date>Mar 06</date><title>« No war, stop Putin » : le quartet ukrainien DakhaBrakha se mobilise</title><description>Les membres du groupe vocal, réinventeurs de la musique folklorique locale, évoquent leurs peurs, mais aussi leurs espoirs.</description></article><article><category>europe</category><date>Mar 06</date><title>Sur Internet, « l’Ukraine a déjà gagné la guerre de l’information »</title><description>Les autorités ukrainiennes, par une habile utilisation des médias et des réseaux sociaux, ont pris le dessus sur la Russie dans le champ « informationnel », estime l’expert Peter W. Singer.</description></article><article><category>europe</category><date>Mar 06</date><title>Guerre en Ukraine : « Au sein de l’Europe, la politique des nouveaux gazoducs a créé beaucoup de tensions »</title><description>Helen Thompson, professeur d’économie politique à l’université de Cambridge, revient sur la dépendance historique de l’Europe au gaz russe.</description></article><article><category>europe</category><date>Mar 06</date><title>L’artiste Ruslana Khazipova veut « réveiller les mères russes »</title><description>La chanteuse et comédienne des Dakh Daughters, cachée dans une cave à Kiev, assume d’être devenue radicale.</description></article></articles>