{"categories": ["sport", "europe"], "begin": "2022-01-01", "end": "2022-01-02", "chemin": "./Corpus/2022", "articles": [{"titre": "\u00ab\u00a0La zone euro a perdu du temps, si bien que le co\u00fbt de la crise de l\u2019euro a \u00e9t\u00e9 beaucoup plus lourd que n\u00e9cessaire\u00a0\u00bb", "description": "Georgios Papakonstantinou, ancien ministre grec des finances (2009-2011), revient sur le bilan des vingt ans de la zone euro.", "date": "2022-01-02", "categorie": "europe", "analyse": [{"forme": "\u00ab", "lemme": "\u00ab", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "La", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "zone", "lemme": "zone", "pos": "NOUN"}, {"forme": "euro", "lemme": "euro", "pos": "NOUN"}, {"forme": "a", "lemme": "avoir", "pos": "AUX"}, {"forme": "perdu", "lemme": "perdre", "pos": "VERB"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "temps", "lemme": "temps", "pos": "NOUN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "si", "lemme": "si", "pos": "SCONJ"}, {"forme": "bien", "lemme": "bien", "pos": "ADV"}, {"forme": "que", "lemme": "que", "pos": "SCONJ"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "co\u00fbt", "lemme": "co\u00fbt", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "la", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "crise", "lemme": "crise", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "euro", "lemme": "euro", "pos": "NOUN"}, {"forme": "a", "lemme": "avoir", "pos": "AUX"}, {"forme": "\u00e9t\u00e9", "lemme": "\u00eatre", "pos": "AUX"}, {"forme": "beaucoup", "lemme": "beaucoup", "pos": "ADV"}, {"forme": "plus", "lemme": "plus", "pos": "ADV"}, {"forme": "lourd", "lemme": "lourd", "pos": "ADJ"}, {"forme": "que", "lemme": "que", "pos": "SCONJ"}, {"forme": "n\u00e9cessaire", "lemme": "n\u00e9cessaire", "pos": "ADJ"}, {"forme": "\u00bb", "lemme": "\u00bb", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "Georgios", "lemme": "Georgios", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Papakonstantinou", "lemme": "Papakonstantinou", "pos": "PROPN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "ancien", "lemme": "ancien", "pos": "ADJ"}, {"forme": "ministre", "lemme": "ministre", "pos": "NOUN"}, {"forme": "grec", "lemme": "grec", "pos": "ADJ"}, {"forme": "des", "lemme": "un", "pos": "DET"}, {"forme": "finances", "lemme": "finance", "pos": "NOUN"}, {"forme": "(", "lemme": "(", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "2009-2011", "lemme": "2009-2011", "pos": "NUM"}, {"forme": ")", "lemme": ")", "pos": "PUNCT"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "revient", "lemme": "revenir", "pos": "VERB"}, {"forme": "sur", "lemme": "sur", "pos": "ADP"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "bilan", "lemme": "bilan", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "vingt", "lemme": "vingt", "pos": "NUM"}, {"forme": "ans", "lemme": "an", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "la", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "zone", "lemme": "zone", "pos": "NOUN"}, {"forme": "euro", "lemme": "euro", "pos": "NOUN"}, {"forme": ".", "lemme": ".", "pos": "PUNCT"}]}, {"titre": "L\u2019Allemagne, grande gagnante de l\u2019euro, a pris conscience de ses responsabilit\u00e9s", "description": "Si l\u2019angoisse de l\u2019inflation n\u2019a pas disparu outre-Rhin, une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration d\u2019\u00e9conomistes plus pragmatiques a gagn\u00e9 en influence.", "date": "2022-01-02", "categorie": "europe", "analyse": [{"forme": "L\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Allemagne", "lemme": "Allemagne", "pos": "PROPN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "grande", "lemme": "grand", "pos": "ADJ"}, {"forme": "gagnante", "lemme": "gagnant", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "euro", "lemme": "euro", "pos": "NOUN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "a", "lemme": "avoir", "pos": "AUX"}, {"forme": "pris", "lemme": "prendre", "pos": "VERB"}, {"forme": "conscience", "lemme": "conscience", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "ses", "lemme": "son", "pos": "DET"}, {"forme": "responsabilit\u00e9s", "lemme": "responsabilit\u00e9", "pos": "NOUN"}]}, {"titre": "\u00ab\u00a0La dissolution de Memorial marque une \u00e9tape d\u00e9cisive dans la politique de contr\u00f4le de la soci\u00e9t\u00e9 russe\u00a0\u00bb", "description": "En conjuguant son travail de m\u00e9moire sur les exactions du stalinisme avec la d\u00e9fense des droits humains, la prestigieuse ONG russe contrariait la grande entreprise de r\u00e9\u00e9criture de l\u2019histoire engag\u00e9e par le pouvoir, rel\u00e8ve Nicolas Werth, historien et pr\u00e9sident de Memorial France.", "date": "2022-01-02", "categorie": "europe", "analyse": [{"forme": "\u00ab", "lemme": "\u00ab", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "La", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "dissolution", "lemme": "dissolution", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "Memorial", "lemme": "Memorial", "pos": "PROPN"}, {"forme": "marque", "lemme": "marquer", "pos": "VERB"}, {"forme": "une", "lemme": "un", "pos": "DET"}, {"forme": "\u00e9tape", "lemme": "\u00e9tape", "pos": "NOUN"}, {"forme": "d\u00e9cisive", "lemme": "d\u00e9cisif", "pos": "ADJ"}, {"forme": "dans", "lemme": "dans", "pos": "ADP"}, {"forme": "la", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "politique", "lemme": "politique", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "contr\u00f4le", "lemme": "contr\u00f4le", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "la", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "soci\u00e9t\u00e9", "lemme": "soci\u00e9t\u00e9", "pos": "NOUN"}, {"forme": "russe", "lemme": "russe", "pos": "ADJ"}, {"forme": "\u00bb", "lemme": "\u00bb", "pos": "PUNCT"}]}, {"titre": "La Commission europ\u00e9enne d\u00e9voile un projet classant les investissements dans le nucl\u00e9aire comme \u00ab\u00a0durables\u00a0\u00bb", "description": "La proposition permettrait de r\u00e9duire le co\u00fbt de financement des projets de la fili\u00e8re nucl\u00e9aire, consid\u00e9r\u00e9e comme contribuant \u00e0 la r\u00e9duction des gaz \u00e0 effet de serre.", "date": "2022-01-02", "categorie": "europe", "analyse": [{"forme": "La", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Commission", "lemme": "commission", "pos": "NOUN"}, {"forme": "europ\u00e9enne", "lemme": "europ\u00e9en", "pos": "ADJ"}, {"forme": "d\u00e9voile", "lemme": "d\u00e9voiler", "pos": "VERB"}, {"forme": "un", "lemme": "un", "pos": "DET"}, {"forme": "projet", "lemme": "projet", "pos": "NOUN"}, {"forme": "classant", "lemme": "classer", "pos": "VERB"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "investissements", "lemme": "investissement", "pos": "NOUN"}, {"forme": "dans", "lemme": "dans", "pos": "ADP"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "nucl\u00e9aire", "lemme": "nucl\u00e9aire", "pos": "NOUN"}, {"forme": "comme", "lemme": "comme", "pos": "SCONJ"}, {"forme": "\u00ab", "lemme": "\u00ab", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "durables", "lemme": "durable", "pos": "ADJ"}, {"forme": "\u00bb", "lemme": "\u00bb", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "La", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "proposition", "lemme": "proposition", "pos": "NOUN"}, {"forme": "permettrait", "lemme": "permettre", "pos": "VERB"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "r\u00e9duire", "lemme": "r\u00e9duire", "pos": "VERB"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "co\u00fbt", "lemme": "co\u00fbt", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "financement", "lemme": "financement", "pos": "NOUN"}, {"forme": "des", "lemme": "un", "pos": "DET"}, {"forme": "projets", "lemme": "projet", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "la", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "fili\u00e8re", "lemme": "fili\u00e8re", "pos": "NOUN"}, {"forme": "nucl\u00e9aire", "lemme": "nucl\u00e9aire", "pos": "ADJ"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "consid\u00e9r\u00e9e", "lemme": "consid\u00e9rer", "pos": "VERB"}, {"forme": "comme", "lemme": "comme", "pos": "SCONJ"}, {"forme": "contribuant", "lemme": "contribuer", "pos": "VERB"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "la", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "r\u00e9duction", "lemme": "r\u00e9duction", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "gaz", "lemme": "gaz", "pos": "NOUN"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "effet", "lemme": "effet", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "serre", "lemme": "serre", "pos": "NOUN"}, {"forme": ".", "lemme": ".", "pos": "PUNCT"}]}, {"titre": "Cl\u00e9ment Beaune en pole position aupr\u00e8s d\u2019Emmanuel Macron", "description": "Le secr\u00e9taire d\u2019Etat charg\u00e9 des affaires europ\u00e9ennes va jouer les premiers r\u00f4les dans la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise de l\u2019Union europ\u00e9enne, qui a d\u00e9but\u00e9 ce 1er\u00a0janvier. Surtout, ce mod\u00e9r\u00e9 de gauche veut batailler ferme au sein de l\u2019\u00e9quipe de campagne de son champion.", "date": "2022-01-02", "categorie": "europe", "analyse": [{"forme": "Cl\u00e9ment", "lemme": "Cl\u00e9ment", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Beaune", "lemme": "Beaune", "pos": "PROPN"}, {"forme": "en", "lemme": "en", "pos": "ADP"}, {"forme": "pole", "lemme": "pole", "pos": "X"}, {"forme": "position", "lemme": "position", "pos": "X"}, {"forme": "aupr\u00e8s", "lemme": "aupr\u00e8s", "pos": "ADV"}, {"forme": "d\u2019", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "Emmanuel", "lemme": "Emmanuel", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Macron", "lemme": "Macron", "pos": "PROPN"}]}, {"titre": "L\u2019euro a 20 ans, et apr\u00e8s\u00a0?", "description": "2002-2022. L\u2019euro a 20 ans. De son lancement aux crises travers\u00e9es, retour sur l\u2019arriv\u00e9e de la monnaie unique et les d\u00e9fis qu\u2019elle a rencontr\u00e9s.", "date": "2022-01-02", "categorie": "europe", "analyse": [{"forme": "L\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "euro", "lemme": "euro", "pos": "NOUN"}, {"forme": "a", "lemme": "avoir", "pos": "VERB"}, {"forme": "20", "lemme": "20", "pos": "NUM"}, {"forme": "ans", "lemme": "an", "pos": "NOUN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "et", "lemme": "et", "pos": "CCONJ"}, {"forme": "apr\u00e8s", "lemme": "apr\u00e8s", "pos": "ADV"}, {"forme": "?", "lemme": "?", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "2002-2022", "lemme": "2002-2022", "pos": "NUM"}, {"forme": ".", "lemme": ".", "pos": "PUNCT"}]}, {"titre": "La France prend les r\u00eanes de l\u2019Union europ\u00e9enne pour six mois", "description": "Depuis samedi, le pays assure la pr\u00e9sidence du Conseil de l\u2019UE, qui repr\u00e9sente les int\u00e9r\u00eats des vingt-sept Etats membres face \u00e0 la Commission et au Parlement europ\u00e9ens.", "date": "2022-01-02", "categorie": "europe", "analyse": [{"forme": "La", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "France", "lemme": "France", "pos": "PROPN"}, {"forme": "prend", "lemme": "prendre", "pos": "VERB"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "r\u00eanes", "lemme": "r\u00eane", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Union", "lemme": "union", "pos": "NOUN"}, {"forme": "europ\u00e9enne", "lemme": "europ\u00e9en", "pos": "ADJ"}, {"forme": "pour", "lemme": "pour", "pos": "ADP"}, {"forme": "six", "lemme": "six", "pos": "NUM"}, {"forme": "mois", "lemme": "mois", "pos": "NOUN"}, {"forme": "Depuis", "lemme": "depuis", "pos": "ADP"}, {"forme": "samedi", "lemme": "samedi", "pos": "NOUN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "pays", "lemme": "pays", "pos": "NOUN"}, {"forme": "assure", "lemme": "assurer", "pos": "VERB"}, {"forme": "la", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "pr\u00e9sidence", "lemme": "pr\u00e9sidence", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Conseil", "lemme": "conseil", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "UE", "lemme": "UE", "pos": "PROPN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "qui", "lemme": "qui", "pos": "PRON"}, {"forme": "repr\u00e9sente", "lemme": "repr\u00e9senter", "pos": "VERB"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "int\u00e9r\u00eats", "lemme": "int\u00e9r\u00eat", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "vingt-sept", "lemme": "vingt-sept", "pos": "NUM"}, {"forme": "Etats", "lemme": "Etats", "pos": "PROPN"}, {"forme": "membres", "lemme": "membre", "pos": "NOUN"}, {"forme": "face", "lemme": "face", "pos": "NOUN"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "la", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Commission", "lemme": "commission", "pos": "NOUN"}, {"forme": "et", "lemme": "et", "pos": "CCONJ"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Parlement", "lemme": "parlement", "pos": "NOUN"}, {"forme": "europ\u00e9ens", "lemme": "europ\u00e9en", "pos": "ADJ"}, {"forme": ".", "lemme": ".", "pos": "PUNCT"}]}, {"titre": "Trois pays europ\u00e9ens, trois fa\u00e7ons de former des diplomates", "description": "L\u2019Allemagne et l\u2019Espagne organisent une fili\u00e8re propre pour les affaires \u00e9trang\u00e8res. Le poids des grandes universit\u00e9s domine au Royaume-Uni.", "date": "2022-01-02", "categorie": "europe", "analyse": [{"forme": "Trois", "lemme": "trois", "pos": "NUM"}, {"forme": "pays", "lemme": "pays", "pos": "NOUN"}, {"forme": "europ\u00e9ens", "lemme": "europ\u00e9en", "pos": "ADJ"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "trois", "lemme": "trois", "pos": "NUM"}, {"forme": "fa\u00e7ons", "lemme": "fa\u00e7on", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "former", "lemme": "former", "pos": "VERB"}, {"forme": "des", "lemme": "un", "pos": "DET"}, {"forme": "diplomates", "lemme": "diplomate", "pos": "NOUN"}, {"forme": "L\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Allemagne", "lemme": "Allemagne", "pos": "PROPN"}, {"forme": "et", "lemme": "et", "pos": "CCONJ"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Espagne", "lemme": "Espagne", "pos": "PROPN"}, {"forme": "organisent", "lemme": "organiser", "pos": "VERB"}, {"forme": "une", "lemme": "un", "pos": "DET"}, {"forme": "fili\u00e8re", "lemme": "fili\u00e8re", "pos": "NOUN"}, {"forme": "propre", "lemme": "propre", "pos": "ADJ"}, {"forme": "pour", "lemme": "pour", "pos": "ADP"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "affaires", "lemme": "affaire", "pos": "NOUN"}, {"forme": "\u00e9trang\u00e8res", "lemme": "\u00e9tranger", "pos": "ADJ"}, {"forme": ".", "lemme": ".", "pos": "PUNCT"}]}, {"titre": "Brexit\u00a0: un an apr\u00e8s, le lent effritement de l\u2019\u00e9conomie britannique", "description": "Depuis que le Royaume-Uni a quitt\u00e9 l\u2019Union europ\u00e9enne, le commerce avec l\u2019UE a ralenti d\u2019environ 15\u00a0%, et la main-d\u2019\u0153uvre europ\u00e9enne manque.", "date": "2022-01-02", "categorie": "europe", "analyse": [{"forme": "Brexit", "lemme": "brexit", "pos": "NOUN"}, {"forme": ":", "lemme": ":", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "un", "lemme": "un", "pos": "DET"}, {"forme": "an", "lemme": "an", "pos": "NOUN"}, {"forme": "apr\u00e8s", "lemme": "apr\u00e8s", "pos": "ADV"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "lent", "lemme": "lent", "pos": "ADJ"}, {"forme": "effritement", "lemme": "effritement", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "\u00e9conomie", "lemme": "\u00e9conomie", "pos": "NOUN"}, {"forme": "britannique", "lemme": "britannique", "pos": "ADJ"}, {"forme": "Depuis", "lemme": "depuis", "pos": "ADV"}, {"forme": "que", "lemme": "que", "pos": "SCONJ"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Royaume-Uni", "lemme": "Royaume-Uni", "pos": "PROPN"}, {"forme": "a", "lemme": "avoir", "pos": "AUX"}, {"forme": "quitt\u00e9", "lemme": "quitter", "pos": "VERB"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Union", "lemme": "union", "pos": "NOUN"}, {"forme": "europ\u00e9enne", "lemme": "europ\u00e9en", "pos": "ADJ"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "commerce", "lemme": "commerce", "pos": "NOUN"}, {"forme": "avec", "lemme": "avec", "pos": "ADP"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "UE", "lemme": "UE", "pos": "PROPN"}, {"forme": "a", "lemme": "avoir", "pos": "AUX"}, {"forme": "ralenti", "lemme": "ralenti", "pos": "VERB"}, {"forme": "d\u2019", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "environ", "lemme": "environ", "pos": "ADV"}, {"forme": "15", "lemme": "15", "pos": "NUM"}, {"forme": "%", "lemme": "%", "pos": "SYM"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "et", "lemme": "et", "pos": "CCONJ"}, {"forme": "la", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "main-d\u2019\u0153uvre", "lemme": "main-d\u2019\u0153uvre", "pos": "NOUN"}, {"forme": "europ\u00e9enne", "lemme": "europ\u00e9en", "pos": "ADJ"}, {"forme": "manque", "lemme": "manquer", "pos": "VERB"}, {"forme": ".", "lemme": ".", "pos": "PUNCT"}]}, {"titre": "L\u2019Allemagne veut aider la France \u00e0 rendre l\u2019Europe \u00ab\u00a0plus souveraine\u00a0\u00bb", "description": "Alors que Paris pr\u00e9side, \u00e0 compter du 1er\u00a0janvier, le Conseil de l\u2019Union europ\u00e9enne, la ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res allemande, Annalena Baerbock, assure la France de son soutien.", "date": "2022-01-02", "categorie": "europe", "analyse": [{"forme": "L\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Allemagne", "lemme": "Allemagne", "pos": "PROPN"}, {"forme": "veut", "lemme": "vouloir", "pos": "VERB"}, {"forme": "aider", "lemme": "aider", "pos": "VERB"}, {"forme": "la", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "France", "lemme": "France", "pos": "PROPN"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "rendre", "lemme": "rendre", "pos": "VERB"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Europe", "lemme": "Europe", "pos": "PROPN"}, {"forme": "\u00ab", "lemme": "\u00ab", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "plus", "lemme": "plus", "pos": "ADV"}, {"forme": "souveraine", "lemme": "souverain", "pos": "ADJ"}, {"forme": "\u00bb", "lemme": "\u00bb", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "Alors", "lemme": "alors", "pos": "ADV"}, {"forme": "que", "lemme": "que", "pos": "SCONJ"}, {"forme": "Paris", "lemme": "Paris", "pos": "PROPN"}, {"forme": "pr\u00e9side", "lemme": "pr\u00e9sider", "pos": "VERB"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "compter", "lemme": "compter", "pos": "VERB"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "1er", "lemme": "1er", "pos": "NUM"}, {"forme": "janvier", "lemme": "janvier", "pos": "NOUN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Conseil", "lemme": "conseil", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Union", "lemme": "union", "pos": "NOUN"}, {"forme": "europ\u00e9enne", "lemme": "europ\u00e9en", "pos": "ADJ"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "la", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "ministre", "lemme": "ministre", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "affaires", "lemme": "affaire", "pos": "NOUN"}, {"forme": "\u00e9trang\u00e8res", "lemme": "\u00e9tranger", "pos": "ADJ"}, {"forme": "allemande", "lemme": "allemand", "pos": "ADJ"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "Annalena", "lemme": "Annalena", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Baerbock", "lemme": "Baerbock", "pos": "PROPN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "assure", "lemme": "assurer", "pos": "VERB"}, {"forme": "la", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "France", "lemme": "France", "pos": "PROPN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "son", "lemme": "son", "pos": "DET"}, {"forme": "soutien", "lemme": "soutien", "pos": "NOUN"}, {"forme": ".", "lemme": ".", "pos": "PUNCT"}]}, {"titre": "Tensions autour de l\u2019Ukraine\u00a0: Vladimir Poutine impose son calendrier \u00e0 Joe Biden", "description": "Les pr\u00e9sidents russe et am\u00e9ricain ont eu, jeudi, leur deuxi\u00e8me conversation en un mois, \u00e0 la demande du Kremlin, avant une rencontre \u00e0 Gen\u00e8ve le 10\u00a0janvier sur la situation en Ukraine et la s\u00e9curit\u00e9 europ\u00e9enne.", "date": "2022-01-02", "categorie": "europe", "analyse": [{"forme": "Tensions", "lemme": "tension", "pos": "NOUN"}, {"forme": "autour", "lemme": "autour", "pos": "ADV"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Ukraine", "lemme": "Ukraine", "pos": "PROPN"}, {"forme": ":", "lemme": ":", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "Vladimir", "lemme": "Vladimir", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Poutine", "lemme": "Poutine", "pos": "PROPN"}, {"forme": "impose", "lemme": "imposer", "pos": "VERB"}, {"forme": "son", "lemme": "son", "pos": "DET"}, {"forme": "calendrier", "lemme": "calendrier", "pos": "NOUN"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "Joe", "lemme": "Joe", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Biden", "lemme": "Biden", "pos": "PROPN"}]}, {"titre": "Vingt ans apr\u00e8s sa mise en circulation, l\u2019euro convalescent mais encore fragile", "description": "Le 1er\u00a0janvier\u00a02002, douze pays europ\u00e9ens passaient aux pi\u00e8ces et aux billets en euros. Si la monnaie unique a su se r\u00e9former apr\u00e8s la grave crise de 2010-2015, sa construction reste incompl\u00e8te.", "date": "2022-01-02", "categorie": "europe", "analyse": [{"forme": "Vingt", "lemme": "vingt", "pos": "NUM"}, {"forme": "ans", "lemme": "an", "pos": "NOUN"}, {"forme": "apr\u00e8s", "lemme": "apr\u00e8s", "pos": "ADP"}, {"forme": "sa", "lemme": "son", "pos": "DET"}, {"forme": "mise", "lemme": "mise", "pos": "NOUN"}, {"forme": "en", "lemme": "en", "pos": "ADP"}, {"forme": "circulation", "lemme": "circulation", "pos": "NOUN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "euro", "lemme": "euro", "pos": "NOUN"}, {"forme": "convalescent", "lemme": "convalescent", "pos": "ADJ"}, {"forme": "mais", "lemme": "mais", "pos": "CCONJ"}, {"forme": "encore", "lemme": "encore", "pos": "ADV"}, {"forme": "fragile", "lemme": "fragile", "pos": "ADJ"}]}, {"titre": "Crise en Ukraine\u00a0: Joe Biden assure \u00e0\u00a0Vladimir Poutine que les Etats-Unis r\u00e9pondront de \u00ab\u00a0fa\u00e7on r\u00e9solue\u00a0\u00bb \u00e0 toute invasion", "description": "Les deux dirigeants se sont entretenus au t\u00e9l\u00e9phone, jeudi. Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a plaid\u00e9 pour une d\u00e9sescalade en Ukraine. Son homologue russe a pr\u00e9venu que des sanctions massives seraient une \u00ab\u00a0erreur colossale\u00a0\u00bb.", "date": "2022-01-02", "categorie": "europe", "analyse": [{"forme": "Crise", "lemme": "crise", "pos": "NOUN"}, {"forme": "en", "lemme": "en", "pos": "ADP"}, {"forme": "Ukraine", "lemme": "Ukraine", "pos": "PROPN"}, {"forme": ":", "lemme": ":", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "Joe", "lemme": "Joe", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Biden", "lemme": "Biden", "pos": "PROPN"}, {"forme": "assure", "lemme": "assurer", "pos": "VERB"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "Vladimir", "lemme": "Vladimir", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Poutine", "lemme": "Poutine", "pos": "PROPN"}, {"forme": "que", "lemme": "que", "pos": "SCONJ"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Etats-Unis", "lemme": "Etats-Unis", "pos": "PROPN"}, {"forme": "r\u00e9pondront", "lemme": "r\u00e9pondre", "pos": "VERB"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "\u00ab", "lemme": "\u00ab", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "fa\u00e7on", "lemme": "fa\u00e7on", "pos": "NOUN"}, {"forme": "r\u00e9solue", "lemme": "r\u00e9souer", "pos": "VERB"}, {"forme": "\u00bb", "lemme": "\u00bb", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "toute", "lemme": "tout", "pos": "DET"}, {"forme": "invasion", "lemme": "invasion", "pos": "NOUN"}]}, {"titre": "Plusieurs bless\u00e9s dans des affrontements entre\u00a0migrants et\u00a0policiers lors du\u00a0d\u00e9mant\u00e8lement d\u2019un campement \u00e0\u00a0Calais", "description": "Selon la mairie de Marck, limitrophe, des cartouches de gaz lacrymog\u00e8nes et des projectiles divers jonchaient les lieux \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e d\u2019une \u00e9quipe municipale. La tension \u00e9tait retomb\u00e9e en milieu de matin\u00e9e.", "date": "2022-01-02", "categorie": "europe", "analyse": [{"forme": "Plusieurs", "lemme": "plusieurs", "pos": "DET"}, {"forme": "bless\u00e9s", "lemme": "bless\u00e9", "pos": "NOUN"}, {"forme": "dans", "lemme": "dans", "pos": "ADP"}, {"forme": "des", "lemme": "un", "pos": "DET"}, {"forme": "affrontements", "lemme": "affrontement", "pos": "NOUN"}, {"forme": "entre", "lemme": "entre", "pos": "ADP"}, {"forme": "migrants", "lemme": "migrant", "pos": "NOUN"}, {"forme": "et", "lemme": "et", "pos": "CCONJ"}, {"forme": "policiers", "lemme": "policier", "pos": "NOUN"}, {"forme": "lors", "lemme": "lors", "pos": "ADV"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "d\u00e9mant\u00e8lement", "lemme": "d\u00e9mant\u00e8lement", "pos": "NOUN"}, {"forme": "d\u2019", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "un", "lemme": "un", "pos": "DET"}, {"forme": "campement", "lemme": "campement", "pos": "NOUN"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "Calais", "lemme": "Calais", "pos": "PROPN"}]}, {"titre": "En Gr\u00e8ce, migrants et passeurs empruntent des routes plus p\u00e9rilleuses", "description": "Les trois derniers naufrages, qui ont fait au moins 32 morts, ont eu lieu loin des c\u00f4tes turques. Les migrants essaient d\u2019embarquer directement pour l\u2019Italie pour \u00e9viter les refoulements.", "date": "2022-01-02", "categorie": "europe", "analyse": [{"forme": "En", "lemme": "en", "pos": "ADP"}, {"forme": "Gr\u00e8ce", "lemme": "Gr\u00e8ce", "pos": "PROPN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "migrants", "lemme": "migrant", "pos": "NOUN"}, {"forme": "et", "lemme": "et", "pos": "CCONJ"}, {"forme": "passeurs", "lemme": "passeur", "pos": "NOUN"}, {"forme": "empruntent", "lemme": "emprunter", "pos": "VERB"}, {"forme": "des", "lemme": "un", "pos": "DET"}, {"forme": "routes", "lemme": "route", "pos": "NOUN"}, {"forme": "plus", "lemme": "plus", "pos": "ADV"}, {"forme": "p\u00e9rilleuses", "lemme": "p\u00e9rilleux", "pos": "ADJ"}]}, {"titre": "Royaume-Uni\u00a0: les nouvelles conditions d\u2019entr\u00e9e en\u00a0France cr\u00e9ent la\u00a0confusion chez certains Britanniques, interdits temporairement d\u2019acc\u00e8s au\u00a0tunnel sous la\u00a0Manche", "description": "La France a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019appliquer une nouvelle limitation d\u2019acc\u00e8s au territoire depuis le Royaume-Uni sans que les passagers semblent en avoir \u00e9t\u00e9 inform\u00e9s. Apr\u00e8s deux jours de confusion, Paris a finalement d\u00e9cid\u00e9 d\u2019assouplir temporairement les r\u00e8gles.", "date": "2022-01-02", "categorie": "europe", "analyse": [{"forme": "Royaume-Uni", "lemme": "Royaume-Uni", "pos": "PROPN"}, {"forme": ":", "lemme": ":", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "nouvelles", "lemme": "nouveau", "pos": "ADJ"}, {"forme": "conditions", "lemme": "condition", "pos": "NOUN"}, {"forme": "d\u2019", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "entr\u00e9e", "lemme": "entr\u00e9e", "pos": "NOUN"}, {"forme": "en", "lemme": "en", "pos": "ADP"}, {"forme": "France", "lemme": "France", "pos": "PROPN"}, {"forme": "cr\u00e9ent", "lemme": "cr\u00e9er", "pos": "VERB"}, {"forme": "la", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "confusion", "lemme": "confusion", "pos": "NOUN"}, {"forme": "chez", "lemme": "chez", "pos": "ADP"}, {"forme": "certains", "lemme": "certain", "pos": "DET"}, {"forme": "Britanniques", "lemme": "britannique", "pos": "NOUN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "interdits", "lemme": "interdire", "pos": "VERB"}, {"forme": "temporairement", "lemme": "temporairement", "pos": "ADV"}, {"forme": "d\u2019", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "acc\u00e8s", "lemme": "acc\u00e8s", "pos": "NOUN"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "tunnel", "lemme": "tunnel", "pos": "NOUN"}, {"forme": "sous", "lemme": "sous", "pos": "ADP"}, {"forme": "la", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Manche", "lemme": "Manche", "pos": "PROPN"}, {"forme": "La", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "France", "lemme": "France", "pos": "PROPN"}, {"forme": "a", "lemme": "avoir", "pos": "AUX"}, {"forme": "d\u00e9cid\u00e9", "lemme": "d\u00e9cider", "pos": "VERB"}, {"forme": "d\u2019", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "appliquer", "lemme": "appliquer", "pos": "VERB"}, {"forme": "une", "lemme": "un", "pos": "DET"}, {"forme": "nouvelle", "lemme": "nouveau", "pos": "ADJ"}, {"forme": "limitation", "lemme": "limitation", "pos": "NOUN"}, {"forme": "d\u2019", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "acc\u00e8s", "lemme": "acc\u00e8s", "pos": "NOUN"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "territoire", "lemme": "territoire", "pos": "NOUN"}, {"forme": "depuis", "lemme": "depuis", "pos": "ADP"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Royaume-Uni", "lemme": "Royaume-Uni", "pos": "PROPN"}, {"forme": "sans", "lemme": "sans", "pos": "ADP"}, {"forme": "que", "lemme": "que", "pos": "SCONJ"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "passagers", "lemme": "passager", "pos": "NOUN"}, {"forme": "semblent", "lemme": "sembler", "pos": "VERB"}, {"forme": "en", "lemme": "en", "pos": "PRON"}, {"forme": "avoir", "lemme": "avoir", "pos": "AUX"}, {"forme": "\u00e9t\u00e9", "lemme": "\u00eatre", "pos": "AUX"}, {"forme": "inform\u00e9s", "lemme": "informer", "pos": "VERB"}, {"forme": ".", "lemme": ".", "pos": "PUNCT"}]}, {"titre": "Face \u00e0 la vague Omicron, les h\u00f4pitaux britanniques r\u00e9sistent pour l\u2019instant", "description": "Si le nombre d\u2019hospitalisations augmente, cela ne submerge pas \u00e0 ce stade le syst\u00e8me de sant\u00e9. Boris Johnson n\u2019annoncera pas d\u2019autres restrictions avant la nouvelle ann\u00e9e.", "date": "2022-01-02", "categorie": "europe", "analyse": [{"forme": "Face", "lemme": "face", "pos": "NOUN"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "la", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "vague", "lemme": "vague", "pos": "NOUN"}, {"forme": "Omicron", "lemme": "Omicron", "pos": "PROPN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "h\u00f4pitaux", "lemme": "h\u00f4pital", "pos": "NOUN"}, {"forme": "britanniques", "lemme": "britannique", "pos": "ADJ"}, {"forme": "r\u00e9sistent", "lemme": "r\u00e9sister", "pos": "VERB"}, {"forme": "pour", "lemme": "pour", "pos": "ADP"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "instant", "lemme": "instant", "pos": "NOUN"}, {"forme": "Si", "lemme": "si", "pos": "SCONJ"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "nombre", "lemme": "nombre", "pos": "NOUN"}, {"forme": "d\u2019", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "hospitalisations", "lemme": "hospitalisation", "pos": "NOUN"}, {"forme": "augmente", "lemme": "augmenter", "pos": "VERB"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "cela", "lemme": "cela", "pos": "PRON"}, {"forme": "ne", "lemme": "ne", "pos": "ADV"}, {"forme": "submerge", "lemme": "submerger", "pos": "VERB"}, {"forme": "pas", "lemme": "pas", "pos": "ADV"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "ce", "lemme": "ce", "pos": "DET"}, {"forme": "stade", "lemme": "stade", "pos": "NOUN"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "syst\u00e8me", "lemme": "syst\u00e8me", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "sant\u00e9", "lemme": "sant\u00e9", "pos": "NOUN"}, {"forme": ".", "lemme": ".", "pos": "PUNCT"}]}, {"titre": "Joe Biden va proposer \u00e0 Vladimir Poutine une \u00ab\u00a0voie diplomatique\u00a0\u00bb pour sortir de la crise ukrainienne", "description": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain et son homologue russe doivent s\u2019entretenir au t\u00e9l\u00e9phone, jeudi. Il s\u2019agira du deuxi\u00e8me appel en moins d\u2019un mois pour tenter de sortir de la crise.", "date": "2022-01-02", "categorie": "europe", "analyse": [{"forme": "Joe", "lemme": "Joe", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Biden", "lemme": "Biden", "pos": "PROPN"}, {"forme": "va", "lemme": "aller", "pos": "VERB"}, {"forme": "proposer", "lemme": "proposer", "pos": "VERB"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "Vladimir", "lemme": "Vladimir", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Poutine", "lemme": "Poutine", "pos": "PROPN"}, {"forme": "une", "lemme": "un", "pos": "DET"}, {"forme": "\u00ab", "lemme": "\u00ab", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "voie", "lemme": "voie", "pos": "NOUN"}, {"forme": "diplomatique", "lemme": "diplomatique", "pos": "ADJ"}, {"forme": "\u00bb", "lemme": "\u00bb", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "pour", "lemme": "pour", "pos": "ADP"}, {"forme": "sortir", "lemme": "sortir", "pos": "VERB"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "la", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "crise", "lemme": "crise", "pos": "NOUN"}, {"forme": "ukrainienne", "lemme": "ukrainien", "pos": "ADJ"}]}, {"titre": "Rose Ayling-Ellis, l\u2019actrice britannique qui fait valser les clich\u00e9s sur le handicap", "description": "La jeune femme, sourde de naissance, a remport\u00e9 \u00ab\u00a0Strictly come dancing\u00a0\u00bb, un programme phare de la BBC opposant des couples form\u00e9s d\u2019un danseur professionnel et d\u2019un amateur. Elle esp\u00e8re que son succ\u00e8s va faire progresser la repr\u00e9sentation de la diversit\u00e9 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision.", "date": "2022-01-02", "categorie": "europe", "analyse": [{"forme": "Rose", "lemme": "Rose", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Ayling-Ellis", "lemme": "Ayling-Ellis", "pos": "PROPN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "actrice", "lemme": "acteur", "pos": "NOUN"}, {"forme": "britannique", "lemme": "britannique", "pos": "ADJ"}, {"forme": "qui", "lemme": "qui", "pos": "PRON"}, {"forme": "fait", "lemme": "faire", "pos": "AUX"}, {"forme": "valser", "lemme": "valser", "pos": "VERB"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "clich\u00e9s", "lemme": "clich\u00e9", "pos": "NOUN"}, {"forme": "sur", "lemme": "sur", "pos": "ADP"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "handicap", "lemme": "handicap", "pos": "NOUN"}]}, {"titre": "En Belgique, le Conseil d\u2019Etat fait rouvrir les salles de spectacle", "description": "L\u2019institution a jug\u00e9, mardi, la mesure disproportionn\u00e9e et portant \u00ab\u00a0atteinte \u00e0 la libert\u00e9 d\u2019expression artistique\u00a0\u00bb. Elle a conduit le gouvernement \u00e0 renoncer, mercredi, \u00e0 son projet destin\u00e9 \u00e0 limiter la circulation du variant Omicron.", "date": "2022-01-02", "categorie": "europe", "analyse": [{"forme": "En", "lemme": "en", "pos": "ADP"}, {"forme": "Belgique", "lemme": "Belgique", "pos": "PROPN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Conseil", "lemme": "conseil", "pos": "NOUN"}, {"forme": "d\u2019", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "Etat", "lemme": "\u00e9tat", "pos": "NOUN"}, {"forme": "fait", "lemme": "faire", "pos": "AUX"}, {"forme": "rouvrir", "lemme": "rouvrir", "pos": "VERB"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "salles", "lemme": "salle", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "spectacle", "lemme": "spectacle", "pos": "NOUN"}]}, {"titre": "Coupe de France de football\u00a0: Bastia et Nancy cr\u00e9ent la surprise", "description": "Les deux clubs de Ligue 2 ont \u00e9cart\u00e9 respectivement Clermont et Rennes, deux clubs de Ligue 1. Brest et Montpellier ont domin\u00e9 Bordeaux et Strasbourg. Nantes est \u00e9galement qualifi\u00e9.", "date": "2022-01-02", "categorie": "sport", "analyse": [{"forme": "Coupe", "lemme": "coupe", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "France", "lemme": "France", "pos": "PROPN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "football", "lemme": "football", "pos": "NOUN"}, {"forme": ":", "lemme": ":", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "Bastia", "lemme": "Bastia", "pos": "PROPN"}, {"forme": "et", "lemme": "et", "pos": "CCONJ"}, {"forme": "Nancy", "lemme": "Nancy", "pos": "PROPN"}, {"forme": "cr\u00e9ent", "lemme": "cr\u00e9er", "pos": "VERB"}, {"forme": "la", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "surprise", "lemme": "surprise", "pos": "NOUN"}]}, {"titre": "Covid-19\u00a0: Lionel Messi et trois joueurs du PSG positifs, la pand\u00e9mie bouscule le football europ\u00e9en", "description": "Quatre joueurs du PSG, dont la star argentine, ont \u00e9t\u00e9 diagnostiqu\u00e9s positifs, a annonc\u00e9 le club, dimanche. La pand\u00e9mie n\u2019\u00e9pargne aucun championnat europ\u00e9en.", "date": "2022-01-02", "categorie": "sport", "analyse": [{"forme": "Covid-19", "lemme": "Covid-19", "pos": "PROPN"}, {"forme": ":", "lemme": ":", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "Lionel", "lemme": "Lionel", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Messi", "lemme": "Messi", "pos": "PROPN"}, {"forme": "et", "lemme": "et", "pos": "CCONJ"}, {"forme": "trois", "lemme": "trois", "pos": "NUM"}, {"forme": "joueurs", "lemme": "joueur", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "PSG", "lemme": "PSG", "pos": "PROPN"}, {"forme": "positifs", "lemme": "positif", "pos": "ADJ"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "la", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "pand\u00e9mie", "lemme": "pand\u00e9mie", "pos": "NOUN"}, {"forme": "bouscule", "lemme": "bousculer", "pos": "VERB"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "football", "lemme": "football", "pos": "NOUN"}, {"forme": "europ\u00e9en", "lemme": "europ\u00e9en", "pos": "ADJ"}, {"forme": "Quatre", "lemme": "Quatre", "pos": "NUM"}, {"forme": "joueurs", "lemme": "joueur", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "PSG", "lemme": "PSG", "pos": "PROPN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "dont", "lemme": "dont", "pos": "PRON"}, {"forme": "la", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "star", "lemme": "star", "pos": "NOUN"}, {"forme": "argentine", "lemme": "argentin", "pos": "ADJ"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "ont", "lemme": "avoir", "pos": "AUX"}, {"forme": "\u00e9t\u00e9", "lemme": "\u00eatre", "pos": "AUX"}, {"forme": "diagnostiqu\u00e9s", "lemme": "diagnostiquer", "pos": "VERB"}, {"forme": "positifs", "lemme": "positif", "pos": "ADJ"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "a", "lemme": "avoir", "pos": "AUX"}, {"forme": "annonc\u00e9", "lemme": "annoncer", "pos": "VERB"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "club", "lemme": "club", "pos": "NOUN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "dimanche", "lemme": "dimanche", "pos": "NOUN"}, {"forme": ".", "lemme": ".", "pos": "PUNCT"}]}, {"titre": "Les grands rendez-vous du sport africain en\u00a02022", "description": "Pour le continent, l\u2019ann\u00e9e sportive commencera en fanfare le 9\u00a0janvier, avec le coup d\u2019envoi de la Coupe d\u2019Afrique des nations de football au Cameroun.", "date": "2022-01-02", "categorie": "sport", "analyse": [{"forme": "Les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "grands", "lemme": "grand", "pos": "ADJ"}, {"forme": "rendez", "lemme": "rendez", "pos": "NOUN"}, {"forme": "-vous", "lemme": "il", "pos": "PRON"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "sport", "lemme": "sport", "pos": "NOUN"}, {"forme": "africain", "lemme": "africain", "pos": "ADJ"}, {"forme": "en", "lemme": "en", "pos": "ADP"}, {"forme": "2022", "lemme": "2022", "pos": "NUM"}]}, {"titre": "Dakar 2022\u00a0: le pilote fran\u00e7ais Philippe Boutron bless\u00e9 dans l\u2019explosion de sa voiture", "description": "Bless\u00e9 \u00e0 la jambe, il a \u00e9t\u00e9 op\u00e9r\u00e9 en Arabie saoudite et doit \u00eatre rapatri\u00e9 en France. Des investigations sont en cours pour \u00e9lucider les circonstances de l\u2019explosion.", "date": "2022-01-02", "categorie": "sport", "analyse": [{"forme": "Dakar", "lemme": "Dakar", "pos": "PROPN"}, {"forme": "2022", "lemme": "2022", "pos": "NUM"}, {"forme": ":", "lemme": ":", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "pilote", "lemme": "pilote", "pos": "NOUN"}, {"forme": "fran\u00e7ais", "lemme": "fran\u00e7ais", "pos": "ADJ"}, {"forme": "Philippe", "lemme": "Philippe", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Boutron", "lemme": "Boutron", "pos": "PROPN"}, {"forme": "bless\u00e9", "lemme": "blesser", "pos": "VERB"}, {"forme": "dans", "lemme": "dans", "pos": "ADP"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "explosion", "lemme": "explosion", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "sa", "lemme": "son", "pos": "DET"}, {"forme": "voiture", "lemme": "voiture", "pos": "NOUN"}, {"forme": "Bless\u00e9", "lemme": "blesser", "pos": "VERB"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "la", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "jambe", "lemme": "jambe", "pos": "NOUN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "il", "lemme": "il", "pos": "PRON"}, {"forme": "a", "lemme": "avoir", "pos": "AUX"}, {"forme": "\u00e9t\u00e9", "lemme": "\u00eatre", "pos": "AUX"}, {"forme": "op\u00e9r\u00e9", "lemme": "op\u00e9rer", "pos": "VERB"}, {"forme": "en", "lemme": "en", "pos": "ADP"}, {"forme": "Arabie", "lemme": "Arabie", "pos": "PROPN"}, {"forme": "saoudite", "lemme": "saoudite", "pos": "X"}, {"forme": "et", "lemme": "et", "pos": "CCONJ"}, {"forme": "doit", "lemme": "devoir", "pos": "VERB"}, {"forme": "\u00eatre", "lemme": "\u00eatre", "pos": "AUX"}, {"forme": "rapatri\u00e9", "lemme": "rapatrier", "pos": "VERB"}, {"forme": "en", "lemme": "en", "pos": "ADP"}, {"forme": "France", "lemme": "France", "pos": "PROPN"}, {"forme": ".", "lemme": ".", "pos": "PUNCT"}]}, {"titre": "Handball\u00a0: l\u2019international fran\u00e7ais Elohim Prandi hospitalis\u00e9 apr\u00e8s une agression au couteau", "description": "L\u2019arri\u00e8re gauche, qui est hors de danger, s\u2019annon\u00e7ait comme un atout fort de la s\u00e9lection de Guillaume Gille pour l\u2019Euro, organis\u00e9 du 13 au 30\u00a0janvier. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte du chef de tentative d\u2019homicide et confi\u00e9e \u00e0 la police judiciaire.", "date": "2022-01-02", "categorie": "sport", "analyse": [{"forme": "Handball", "lemme": "Handball", "pos": "PROPN"}, {"forme": ":", "lemme": ":", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "international", "lemme": "international", "pos": "NOUN"}, {"forme": "fran\u00e7ais", "lemme": "fran\u00e7ais", "pos": "ADJ"}, {"forme": "Elohim", "lemme": "Elohim", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Prandi", "lemme": "Prandi", "pos": "PROPN"}, {"forme": "hospitalis\u00e9", "lemme": "hospitaliser", "pos": "VERB"}, {"forme": "apr\u00e8s", "lemme": "apr\u00e8s", "pos": "ADP"}, {"forme": "une", "lemme": "un", "pos": "DET"}, {"forme": "agression", "lemme": "agression", "pos": "NOUN"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "couteau", "lemme": "couteau", "pos": "NOUN"}, {"forme": "L\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "arri\u00e8re", "lemme": "arri\u00e8re", "pos": "NOUN"}, {"forme": "gauche", "lemme": "gauche", "pos": "ADJ"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "qui", "lemme": "qui", "pos": "PRON"}, {"forme": "est", "lemme": "\u00eatre", "pos": "AUX"}, {"forme": "hors", "lemme": "hors", "pos": "ADV"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "danger", "lemme": "danger", "pos": "NOUN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "s\u2019", "lemme": "se", "pos": "PRON"}, {"forme": "annon\u00e7ait", "lemme": "annoncer", "pos": "VERB"}, {"forme": "comme", "lemme": "comme", "pos": "ADP"}, {"forme": "un", "lemme": "un", "pos": "DET"}, {"forme": "atout", "lemme": "atout", "pos": "NOUN"}, {"forme": "fort", "lemme": "fort", "pos": "ADJ"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "la", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "s\u00e9lection", "lemme": "s\u00e9lection", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "Guillaume", "lemme": "Guillaume", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Gille", "lemme": "Gille", "pos": "PROPN"}, {"forme": "pour", "lemme": "pour", "pos": "ADP"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Euro", "lemme": "Euro", "pos": "PROPN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "organis\u00e9", "lemme": "organiser", "pos": "VERB"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "13", "lemme": "13", "pos": "NUM"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "30", "lemme": "30", "pos": "NUM"}, {"forme": "janvier", "lemme": "janvier", "pos": "NOUN"}, {"forme": ".", "lemme": ".", "pos": "PUNCT"}]}, {"titre": "Jeux olympiques\u00a0: de Tokyo \u00e0 Paris, la gageure du sport fran\u00e7ais", "description": "Apr\u00e8s le bilan \u00ab\u00a0mitig\u00e9\u00a0\u00bb des Bleus au Japon, les athl\u00e8tes tricolores ont pour objectif d\u2019int\u00e9grer en\u00a02024, \u00e0 domicile, le Top 5 des m\u00e9dailles. Un objectif illusoire\u00a0?", "date": "2022-01-02", "categorie": "sport", "analyse": [{"forme": "Jeux", "lemme": "jeu", "pos": "NOUN"}, {"forme": "olympiques", "lemme": "olympique", "pos": "ADJ"}, {"forme": ":", "lemme": ":", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "Tokyo", "lemme": "Tokyo", "pos": "PROPN"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "Paris", "lemme": "Paris", "pos": "PROPN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "la", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "gageure", "lemme": "gageure", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "sport", "lemme": "sport", "pos": "NOUN"}, {"forme": "fran\u00e7ais", "lemme": "fran\u00e7ais", "pos": "ADJ"}, {"forme": "Apr\u00e8s", "lemme": "apr\u00e8s", "pos": "ADP"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "bilan", "lemme": "bilan", "pos": "NOUN"}, {"forme": "\u00ab", "lemme": "\u00ab", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "mitig\u00e9", "lemme": "mitig\u00e9", "pos": "ADJ"}, {"forme": "\u00bb", "lemme": "\u00bb", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Bleus", "lemme": "Bleus", "pos": "PROPN"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Japon", "lemme": "Japon", "pos": "PROPN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "athl\u00e8tes", "lemme": "athl\u00e8te", "pos": "NOUN"}, {"forme": "tricolores", "lemme": "tricolore", "pos": "ADJ"}, {"forme": "ont", "lemme": "avoir", "pos": "VERB"}, {"forme": "pour", "lemme": "pour", "pos": "ADP"}, {"forme": "objectif", "lemme": "objectif", "pos": "NOUN"}, {"forme": "d\u2019", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "int\u00e9grer", "lemme": "int\u00e9grer", "pos": "VERB"}, {"forme": "en", "lemme": "en", "pos": "ADP"}, {"forme": "2024", "lemme": "2024", "pos": "NUM"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "domicile", "lemme": "domicile", "pos": "NOUN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Top", "lemme": "top", "pos": "NOUN"}, {"forme": "5", "lemme": "5", "pos": "NUM"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "m\u00e9dailles", "lemme": "m\u00e9daille", "pos": "NOUN"}, {"forme": ".", "lemme": ".", "pos": "PUNCT"}]}, {"titre": "Football\u00a0: les supporteurs de Lille interdits de d\u00e9placement \u00e0 Lens", "description": "Le minist\u00e8re de l\u2019int\u00e9rieur consid\u00e8re qu\u2019il y a \u00ab\u00a0un risque r\u00e9el et s\u00e9rieux d\u2019affrontement\u00a0\u00bb entre les supporteurs des deux clubs \u00e0 l\u2019occasion du match de Coupe de France qui les opposera, mardi 4\u00a0janvier.", "date": "2022-01-02", "categorie": "sport", "analyse": [{"forme": "Football", "lemme": "football", "pos": "NOUN"}, {"forme": ":", "lemme": ":", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "supporteurs", "lemme": "supporter", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "Lille", "lemme": "Lille", "pos": "PROPN"}, {"forme": "interdits", "lemme": "interdire", "pos": "VERB"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "d\u00e9placement", "lemme": "d\u00e9placement", "pos": "NOUN"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "Lens", "lemme": "Lens", "pos": "PROPN"}]}, {"titre": "Au Gabon, trois entra\u00eeneurs de football mis en examen pour p\u00e9docriminalit\u00e9", "description": "L\u2019affaire a \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9e par le quotidien britannique \u00ab\u00a0The Guardian\u00a0\u00bb le 16\u00a0d\u00e9cembre. L\u2019enqu\u00eate sera \u00e9largie \u00e0 toutes les f\u00e9d\u00e9rations sportives nationales.", "date": "2022-01-02", "categorie": "sport", "analyse": [{"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Gabon", "lemme": "Gabon", "pos": "PROPN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "trois", "lemme": "trois", "pos": "NUM"}, {"forme": "entra\u00eeneurs", "lemme": "entra\u00eeneur", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "football", "lemme": "football", "pos": "NOUN"}, {"forme": "mis", "lemme": "mettre", "pos": "VERB"}, {"forme": "en", "lemme": "en", "pos": "ADP"}, {"forme": "examen", "lemme": "examen", "pos": "NOUN"}, {"forme": "pour", "lemme": "pour", "pos": "ADP"}, {"forme": "p\u00e9docriminalit\u00e9", "lemme": "p\u00e9docriminalit\u00e9", "pos": "NOUN"}]}, {"titre": "Super Ligue, Mondial tous les deux ans\u00a0: en\u00a02021, le football a \u00e9tal\u00e9 ses d\u00e9chirements", "description": "L\u2019ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e a vu la tentative de s\u00e9cession de quelques grands clubs europ\u00e9ens, avec la Super Ligue, et la volont\u00e9 de la FIFA de passer \u00e0 une Coupe du monde bisannuelle, en opposition avec l\u2019UEFA.", "date": "2022-01-02", "categorie": "sport", "analyse": [{"forme": "Super", "lemme": "super", "pos": "ADJ"}, {"forme": "Ligue", "lemme": "ligue", "pos": "NOUN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "Mondial", "lemme": "Mondial", "pos": "PROPN"}, {"forme": "tous", "lemme": "tout", "pos": "ADJ"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "deux", "lemme": "deux", "pos": "NUM"}, {"forme": "ans", "lemme": "an", "pos": "NOUN"}, {"forme": ":", "lemme": ":", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "en", "lemme": "en", "pos": "ADP"}, {"forme": "2021", "lemme": "2021", "pos": "NUM"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "football", "lemme": "football", "pos": "NOUN"}, {"forme": "a", "lemme": "avoir", "pos": "AUX"}, {"forme": "\u00e9tal\u00e9", "lemme": "\u00e9taler", "pos": "VERB"}, {"forme": "ses", "lemme": "son", "pos": "DET"}, {"forme": "d\u00e9chirements", "lemme": "d\u00e9chirement", "pos": "NOUN"}]}, {"titre": "Le succ\u00e8s de Sorare gr\u00e2ce \u00e0 ses vignettes num\u00e9riques de footballeurs", "description": "Acheter des images virtuelles de joueurs, les revendre\u2026 Cr\u00e9\u00e9 par deux Fran\u00e7ais, le jeu de fantasy football, qui m\u00eale performances sportives r\u00e9elles et cryptomonnaie, d\u00e9cha\u00eene les passions et l\u00e8ve des fonds.", "date": "2022-01-02", "categorie": "sport", "analyse": [{"forme": "Le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "succ\u00e8s", "lemme": "succ\u00e8s", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "Sorare", "lemme": "Sorare", "pos": "PROPN"}, {"forme": "gr\u00e2ce", "lemme": "gr\u00e2ce", "pos": "NOUN"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "ses", "lemme": "son", "pos": "DET"}, {"forme": "vignettes", "lemme": "vignette", "pos": "NOUN"}, {"forme": "num\u00e9riques", "lemme": "num\u00e9rique", "pos": "ADJ"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "footballeurs", "lemme": "footballeur", "pos": "NOUN"}, {"forme": "Acheter", "lemme": "acheter", "pos": "VERB"}, {"forme": "des", "lemme": "un", "pos": "DET"}, {"forme": "images", "lemme": "image", "pos": "NOUN"}, {"forme": "virtuelles", "lemme": "vittuel", "pos": "ADJ"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "joueurs", "lemme": "joueur", "pos": "NOUN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "PRON"}, {"forme": "revendre", "lemme": "revendre", "pos": "VERB"}, {"forme": "\u2026", "lemme": "...", "pos": "PUNCT"}]}, {"titre": "AS Monaco\u00a0: Niko Kovac, l\u2019entra\u00eeneur du club, a \u00e9t\u00e9 limog\u00e9", "description": "Niko Kovac paie le manque de r\u00e9sultats du club, \u00e9limin\u00e9 d\u00e8s le tour pr\u00e9liminaire de Ligue des champions, et ses relations devenues compliqu\u00e9es avec certains cadres de l\u2019\u00e9quipe, dont le capitaine, l\u2019international fran\u00e7ais Wissam Ben Yedder.", "date": "2022-01-02", "categorie": "sport", "analyse": [{"forme": "AS", "lemme": "AS", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Monaco", "lemme": "Monaco", "pos": "PROPN"}, {"forme": ":", "lemme": ":", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "Niko", "lemme": "Niko", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Kovac", "lemme": "Kovac", "pos": "PROPN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "entra\u00eeneur", "lemme": "entra\u00eeneur", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "club", "lemme": "club", "pos": "NOUN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "a", "lemme": "avoir", "pos": "AUX"}, {"forme": "\u00e9t\u00e9", "lemme": "\u00eatre", "pos": "AUX"}, {"forme": "limog\u00e9", "lemme": "limoger", "pos": "VERB"}, {"forme": "Niko", "lemme": "Niko", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Kovac", "lemme": "Kovac", "pos": "PROPN"}, {"forme": "paie", "lemme": "payer", "pos": "VERB"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "manque", "lemme": "manque", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "r\u00e9sultats", "lemme": "r\u00e9sultat", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "club", "lemme": "club", "pos": "NOUN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "\u00e9limin\u00e9", "lemme": "\u00e9liminer", "pos": "VERB"}, {"forme": "d\u00e8s", "lemme": "d\u00e8s", "pos": "ADP"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "tour", "lemme": "tour", "pos": "NOUN"}, {"forme": "pr\u00e9liminaire", "lemme": "pr\u00e9liminaire", "pos": "ADJ"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "Ligue", "lemme": "ligue", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "champions", "lemme": "champion", "pos": "NOUN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "et", "lemme": "et", "pos": "CCONJ"}, {"forme": "ses", "lemme": "son", "pos": "DET"}, {"forme": "relations", "lemme": "relation", "pos": "NOUN"}, {"forme": "devenues", "lemme": "devenir", "pos": "VERB"}, {"forme": "compliqu\u00e9es", "lemme": "compliquer", "pos": "VERB"}, {"forme": "avec", "lemme": "avec", "pos": "ADP"}, {"forme": "certains", "lemme": "certain", "pos": "DET"}, {"forme": "cadres", "lemme": "cadre", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "\u00e9quipe", "lemme": "\u00e9quipe", "pos": "NOUN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "dont", "lemme": "dont", "pos": "PRON"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "capitaine", "lemme": "capitaine", "pos": "NOUN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "international", "lemme": "international", "pos": "NOUN"}, {"forme": "fran\u00e7ais", "lemme": "fran\u00e7ais", "pos": "ADJ"}, {"forme": "Wissam", "lemme": "Wissam", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Ben", "lemme": "Ben", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Yedder", "lemme": "Yedder", "pos": "PROPN"}, {"forme": ".", "lemme": ".", "pos": "PUNCT"}]}, {"titre": "Explosion des cas de Covid-19\u00a0: les clubs sportifs fran\u00e7ais confront\u00e9s \u00e0\u00a0des calendriers bouscul\u00e9s", "description": "La crise sanitaire fait de nouveau vaciller le milieu sportif. De nombreux cas positifs ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s en football, basket, handball, rugby et volley, entra\u00eenant reports et annulations, voire de possibles forfaits.", "date": "2022-01-02", "categorie": "sport", "analyse": [{"forme": "Explosion", "lemme": "explosion", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "cas", "lemme": "cas", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "Covid-19", "lemme": "Covid-19", "pos": "PROPN"}, {"forme": ":", "lemme": ":", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "clubs", "lemme": "club", "pos": "NOUN"}, {"forme": "sportifs", "lemme": "sportif", "pos": "ADJ"}, {"forme": "fran\u00e7ais", "lemme": "fran\u00e7ais", "pos": "ADJ"}, {"forme": "confront\u00e9s", "lemme": "confronter", "pos": "VERB"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "des", "lemme": "un", "pos": "DET"}, {"forme": "calendriers", "lemme": "calendrier", "pos": "NOUN"}, {"forme": "bouscul\u00e9s", "lemme": "bousculer", "pos": "VERB"}]}, {"titre": "Ligue\u00a01\u00a0: Troyes se s\u00e9pare de son entra\u00eeneur Laurent Batlles", "description": "Cette annonce, au c\u0153ur d\u2019une saison en dents de scie, n\u2019\u00e9tait pas attendue. Selon le club, il s\u2019agit d\u2019une d\u00e9cision prise \u00ab\u00a0d\u2019un commun accord\u00a0\u00bb.", "date": "2022-01-02", "categorie": "sport", "analyse": [{"forme": "Ligue", "lemme": "ligue", "pos": "NOUN"}, {"forme": "1", "lemme": "1", "pos": "NUM"}, {"forme": ":", "lemme": ":", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "Troyes", "lemme": "Troyes", "pos": "PROPN"}, {"forme": "se", "lemme": "se", "pos": "PRON"}, {"forme": "s\u00e9pare", "lemme": "s\u00e9parer", "pos": "VERB"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "son", "lemme": "son", "pos": "DET"}, {"forme": "entra\u00eeneur", "lemme": "entra\u00eeneur", "pos": "NOUN"}, {"forme": "Laurent", "lemme": "Laurent", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Batlles", "lemme": "Batlles", "pos": "PROPN"}]}, {"titre": "La Chine interdit les tatouages \u00e0 ses footballeurs", "description": "Les joueurs de la s\u00e9lection nationale ont dor\u00e9navant \u00ab\u00a0l\u2019interdiction formelle d\u2019avoir de nouveaux tatouages\u00a0\u00bb, a annonc\u00e9 le minist\u00e8re des sports.", "date": "2022-01-02", "categorie": "sport", "analyse": [{"forme": "La", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Chine", "lemme": "Chine", "pos": "PROPN"}, {"forme": "interdit", "lemme": "interdire", "pos": "VERB"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "tatouages", "lemme": "tatouage", "pos": "NOUN"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "ses", "lemme": "son", "pos": "DET"}, {"forme": "footballeurs", "lemme": "footballeur", "pos": "NOUN"}]}, {"titre": "\u00ab\u00a0La concurrence dans le sport europ\u00e9en doit \u00eatre am\u00e9nag\u00e9e par de nouveaux m\u00e9canismes de r\u00e9gulation\u00a0\u00bb", "description": "R\u00e9gis Juanico, d\u00e9put\u00e9 (G\u00e9n\u00e9ration.s) de la Loire, vice-pr\u00e9sident de la commission des affaires culturelles et de l\u2019\u00e9ducation \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, s\u2019inqui\u00e8te, dans une tribune au \u00ab\u00a0Monde\u00a0\u00bb, de la privatisation des grandes comp\u00e9titions sportives par des int\u00e9r\u00eats priv\u00e9s qui, selon lui, captent le \u00ab\u00a0bien commun\u00a0\u00bb, et propose un nouveau mod\u00e8le.", "date": "2022-01-02", "categorie": "sport", "analyse": [{"forme": "\u00ab", "lemme": "\u00ab", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "La", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "concurrence", "lemme": "concurrence", "pos": "NOUN"}, {"forme": "dans", "lemme": "dans", "pos": "ADP"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "sport", "lemme": "sport", "pos": "NOUN"}, {"forme": "europ\u00e9en", "lemme": "europ\u00e9en", "pos": "ADJ"}, {"forme": "doit", "lemme": "devoir", "pos": "VERB"}, {"forme": "\u00eatre", "lemme": "\u00eatre", "pos": "AUX"}, {"forme": "am\u00e9nag\u00e9e", "lemme": "am\u00e9nager", "pos": "VERB"}, {"forme": "par", "lemme": "par", "pos": "ADP"}, {"forme": "de", "lemme": "un", "pos": "DET"}, {"forme": "nouveaux", "lemme": "nouveau", "pos": "ADJ"}, {"forme": "m\u00e9canismes", "lemme": "m\u00e9canisme", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "r\u00e9gulation", "lemme": "r\u00e9gulation", "pos": "NOUN"}, {"forme": "\u00bb", "lemme": "\u00bb", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "R\u00e9gis", "lemme": "R\u00e9gis", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Juanico", "lemme": "Juanico", "pos": "PROPN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "d\u00e9put\u00e9", "lemme": "d\u00e9put\u00e9", "pos": "NOUN"}, {"forme": "(", "lemme": "(", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "G\u00e9n\u00e9ration.s", "lemme": "G\u00e9n\u00e9ration.s", "pos": "PROPN"}, {"forme": ")", "lemme": ")", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "la", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Loire", "lemme": "Loire", "pos": "PROPN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "vice-pr\u00e9sident", "lemme": "vice-pr\u00e9sident", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "la", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "commission", "lemme": "commission", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "affaires", "lemme": "affaire", "pos": "NOUN"}, {"forme": "culturelles", "lemme": "culturel", "pos": "ADJ"}, {"forme": "et", "lemme": "et", "pos": "CCONJ"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "\u00e9ducation", "lemme": "\u00e9ducation", "pos": "NOUN"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Assembl\u00e9e", "lemme": "assembl\u00e9e", "pos": "NOUN"}, {"forme": "nationale", "lemme": "national", "pos": "ADJ"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "s\u2019", "lemme": "se", "pos": "PRON"}, {"forme": "inqui\u00e8te", "lemme": "inqui\u00e9ter", "pos": "VERB"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "dans", "lemme": "dans", "pos": "ADP"}, {"forme": "une", "lemme": "un", "pos": "DET"}, {"forme": "tribune", "lemme": "tribune", "pos": "NOUN"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "\u00ab", "lemme": "\u00ab", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "Monde", "lemme": "monde", "pos": "NOUN"}, {"forme": "\u00bb", "lemme": "\u00bb", "pos": "PUNCT"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "la", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "privatisation", "lemme": "privatisation", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "grandes", "lemme": "grand", "pos": "ADJ"}, {"forme": "comp\u00e9titions", "lemme": "comp\u00e9tition", "pos": "NOUN"}, {"forme": "sportives", "lemme": "sportif", "pos": "ADJ"}, {"forme": "par", "lemme": "par", "pos": "ADP"}, {"forme": "des", "lemme": "un", "pos": "DET"}, {"forme": "int\u00e9r\u00eats", "lemme": "int\u00e9r\u00eat", "pos": "NOUN"}, {"forme": "priv\u00e9s", "lemme": "priv\u00e9", "pos": "ADJ"}, {"forme": "qui", "lemme": "qui", "pos": "PRON"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "selon", "lemme": "selon", "pos": "ADP"}, {"forme": "lui", "lemme": "lui", "pos": "PRON"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "captent", "lemme": "capter", "pos": "VERB"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "\u00ab", "lemme": "\u00ab", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "bien", "lemme": "bien", "pos": "NOUN"}, {"forme": "commun", "lemme": "commun", "pos": "ADJ"}, {"forme": "\u00bb", "lemme": "\u00bb", "pos": "PUNCT"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "et", "lemme": "et", "pos": "CCONJ"}, {"forme": "propose", "lemme": "proposer", "pos": "VERB"}, {"forme": "un", "lemme": "un", "pos": "DET"}, {"forme": "nouveau", "lemme": "nouveau", "pos": "ADJ"}, {"forme": "mod\u00e8le", "lemme": "mod\u00e8le", "pos": "NOUN"}, {"forme": ".", "lemme": ".", "pos": "PUNCT"}]}, {"titre": "La revanche dor\u00e9e d\u2019Agbegnenou, le doubl\u00e9 arc-en-ciel d\u2019Alaphilippe, le bel \u00e9t\u00e9 des sports co fran\u00e7ais\u00a0: dix moments forts de l\u2019ann\u00e9e sportive", "description": "Du retour gagnant du nageur Florent Manaudou \u00e0 la moisson de m\u00e9dailles de la d\u00e9l\u00e9gation tricolore aux Jeux paralympiques, \u00ab\u00a0Le Monde\u00a0\u00bb revient sur quelques belles performances de l\u2019ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e.", "date": "2022-01-02", "categorie": "sport", "analyse": [{"forme": "La", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "revanche", "lemme": "revanche", "pos": "NOUN"}, {"forme": "dor\u00e9e", "lemme": "dor\u00e9", "pos": "ADJ"}, {"forme": "d\u2019", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "Agbegnenou", "lemme": "Agbegnenou", "pos": "PROPN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "doubl\u00e9", "lemme": "doubl\u00e9", "pos": "NOUN"}, {"forme": "arc-en-ciel", "lemme": "arc-en-ciel", "pos": "NOUN"}, {"forme": "d\u2019", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "Alaphilippe", "lemme": "Alaphilippe", "pos": "PROPN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "bel", "lemme": "beau", "pos": "ADJ"}, {"forme": "\u00e9t\u00e9", "lemme": "\u00e9t\u00e9", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "sports", "lemme": "sport", "pos": "NOUN"}, {"forme": "co", "lemme": "co", "pos": "NOUN"}, {"forme": "fran\u00e7ais", "lemme": "fran\u00e7ais", "pos": "ADJ"}, {"forme": ":", "lemme": ":", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "dix", "lemme": "dix", "pos": "NUM"}, {"forme": "moments", "lemme": "moment", "pos": "NOUN"}, {"forme": "forts", "lemme": "fort", "pos": "ADJ"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "ann\u00e9e", "lemme": "ann\u00e9e", "pos": "NOUN"}, {"forme": "sportive", "lemme": "sportif", "pos": "ADJ"}]}, {"titre": "OGC Nice\u00a0: Antoine Bonifaci, \u00ab\u00a0l\u00e9gende\u00a0\u00bb du club et ex-international, est mort", "description": "L\u2019ancien joueur avait 90\u00a0ans. C\u2019est une \u00ab\u00a0l\u00e9gende du club rouge et noir\u00a0\u00bb qui s\u2019est \u00e9teinte le 29\u00a0d\u00e9cembre, regrette le club.", "date": "2022-01-02", "categorie": "sport", "analyse": [{"forme": "OGC", "lemme": "OGC", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Nice", "lemme": "Nice", "pos": "PROPN"}, {"forme": ":", "lemme": ":", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "Antoine", "lemme": "Antoine", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Bonifaci", "lemme": "Bonifaci", "pos": "PROPN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "\u00ab", "lemme": "\u00ab", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "l\u00e9gende", "lemme": "l\u00e9gende", "pos": "NOUN"}, {"forme": "\u00bb", "lemme": "\u00bb", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "club", "lemme": "club", "pos": "NOUN"}, {"forme": "et", "lemme": "et", "pos": "CCONJ"}, {"forme": "ex-international", "lemme": "ex-international", "pos": "NOUN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "est", "lemme": "\u00eatre", "pos": "AUX"}, {"forme": "mort", "lemme": "mourir", "pos": "VERB"}, {"forme": "L\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "ancien", "lemme": "ancien", "pos": "ADJ"}, {"forme": "joueur", "lemme": "joueur", "pos": "NOUN"}, {"forme": "avait", "lemme": "avoir", "pos": "VERB"}, {"forme": "90", "lemme": "90", "pos": "NUM"}, {"forme": "ans", "lemme": "an", "pos": "NOUN"}, {"forme": ".", "lemme": ".", "pos": "PUNCT"}]}, {"titre": "Chine, burn-out, vaccin\u00a0: trois mots cl\u00e9s de l\u2019ann\u00e9e sportive 2021", "description": "De l\u2019affaire Peng Shuai \u00e0 la prise de parole de Naomi Osaka et Simone Biles, en passant par les r\u00e9ticences de Novak Djokovic, tour d\u2019horizon de ce qu\u2019il s\u2019est (aussi) pass\u00e9 en\u00a02021 dans le milieu sportif.", "date": "2022-01-02", "categorie": "sport", "analyse": [{"forme": "Chine", "lemme": "Chine", "pos": "PROPN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "burn-out", "lemme": "burn-out", "pos": "NOUN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "vaccin", "lemme": "vaccin", "pos": "NOUN"}, {"forme": ":", "lemme": ":", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "trois", "lemme": "trois", "pos": "NUM"}, {"forme": "mots", "lemme": "mot", "pos": "NOUN"}, {"forme": "cl\u00e9s", "lemme": "cl\u00e9", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "ann\u00e9e", "lemme": "ann\u00e9e", "pos": "NOUN"}, {"forme": "sportive", "lemme": "sportif", "pos": "ADJ"}, {"forme": "2021", "lemme": "2021", "pos": "NUM"}, {"forme": "De", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "affaire", "lemme": "affaire", "pos": "NOUN"}, {"forme": "Peng", "lemme": "Peng", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Shuai", "lemme": "Shuai", "pos": "PROPN"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "la", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "prise", "lemme": "prise", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "parole", "lemme": "parole", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "Naomi", "lemme": "Naomi", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Osaka", "lemme": "Osaka", "pos": "PROPN"}, {"forme": "et", "lemme": "et", "pos": "CCONJ"}, {"forme": "Simone", "lemme": "Simone", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Biles", "lemme": "Biles", "pos": "PROPN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "en", "lemme": "en", "pos": "ADP"}, {"forme": "passant", "lemme": "passer", "pos": "VERB"}, {"forme": "par", "lemme": "par", "pos": "ADP"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "r\u00e9ticences", "lemme": "r\u00e9ticence", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "Novak", "lemme": "Novak", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Djokovic", "lemme": "Djokovic", "pos": "PROPN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "tour", "lemme": "tour", "pos": "NOUN"}, {"forme": "d\u2019", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "horizon", "lemme": "horizon", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "ce", "lemme": "ce", "pos": "PRON"}, {"forme": "qu\u2019", "lemme": "que", "pos": "PRON"}, {"forme": "il", "lemme": "il", "pos": "PRON"}, {"forme": "s\u2019", "lemme": "se", "pos": "PRON"}, {"forme": "est", "lemme": "\u00eatre", "pos": "AUX"}, {"forme": "(", "lemme": "(", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "aussi", "lemme": "aussi", "pos": "ADV"}, {"forme": ")", "lemme": ")", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "pass\u00e9", "lemme": "passer", "pos": "VERB"}, {"forme": "en", "lemme": "en", "pos": "ADP"}, {"forme": "2021", "lemme": "2021", "pos": "NUM"}, {"forme": "dans", "lemme": "dans", "pos": "ADP"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "milieu", "lemme": "milieu", "pos": "NOUN"}, {"forme": "sportif", "lemme": "sportif", "pos": "ADJ"}, {"forme": ".", "lemme": ".", "pos": "PUNCT"}]}, {"titre": "Euro de football, athl\u00e9tisme, tennis, violences dans les stades\u2026 les \u00ab\u00a0rat\u00e9s\u00a0\u00bb de l\u2019ann\u00e9e sportive 2021", "description": "De la sortie pr\u00e9matur\u00e9e des Bleus dans la comp\u00e9tition europ\u00e9enne, \u00e0 la crise de la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise d\u2019athl\u00e9tisme en passant par la multiplication des incidents dans les enceintes de football, \u00ab\u00a0Le\u00a0Monde\u00a0\u00bb revient sur quelques \u00ab\u00a0couacs\u00a0\u00bb de l\u2019ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e.", "date": "2022-01-02", "categorie": "sport", "analyse": [{"forme": "Euro", "lemme": "Euro", "pos": "PROPN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "football", "lemme": "football", "pos": "NOUN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "athl\u00e9tisme", "lemme": "athl\u00e9tisme", "pos": "NOUN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "tennis", "lemme": "tennis", "pos": "NOUN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "violences", "lemme": "violence", "pos": "NOUN"}, {"forme": "dans", "lemme": "dans", "pos": "ADP"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "stades", "lemme": "stade", "pos": "NOUN"}, {"forme": "\u2026", "lemme": "...", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "\u00ab", "lemme": "\u00ab", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "rat\u00e9s", "lemme": "rat\u00e9", "pos": "NOUN"}, {"forme": "\u00bb", "lemme": "\u00bb", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "ann\u00e9e", "lemme": "ann\u00e9e", "pos": "NOUN"}, {"forme": "sportive", "lemme": "sportif", "pos": "ADJ"}, {"forme": "2021", "lemme": "2021", "pos": "NUM"}]}, {"titre": "Hugo Maradona, le fr\u00e8re de Diego, est mort \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 52\u00a0ans", "description": "Le cadet du g\u00e9nie argentin du football a succomb\u00e9 \u00e0 un infarctus dans sa maison de l\u2019agglom\u00e9ration napolitaine, selon des m\u00e9dias italiens.", "date": "2022-01-02", "categorie": "sport", "analyse": [{"forme": "Hugo", "lemme": "Hugo", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Maradona", "lemme": "Maradona", "pos": "PROPN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "fr\u00e8re", "lemme": "fr\u00e8re", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "Diego", "lemme": "Diego", "pos": "PROPN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "est", "lemme": "\u00eatre", "pos": "AUX"}, {"forme": "mort", "lemme": "mourir", "pos": "VERB"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "\u00e2ge", "lemme": "\u00e2ge", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "52", "lemme": "52", "pos": "NUM"}, {"forme": "ans", "lemme": "an", "pos": "NOUN"}]}, {"titre": "La Commission europ\u00e9enne d\u00e9voile un projet classant les investissements dans le nucl\u00e9aire comme \u00ab\u00a0durables\u00a0\u00bb", "description": "La proposition permettrait de r\u00e9duire le co\u00fbt de financement des projets de la fili\u00e8re nucl\u00e9aire, consid\u00e9r\u00e9e comme contribuant \u00e0 la r\u00e9duction des gaz \u00e0 effet de serre.", "date": "2022-01-01", "categorie": "europe", "analyse": [{"forme": "La", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Commission", "lemme": "commission", "pos": "NOUN"}, {"forme": "europ\u00e9enne", "lemme": "europ\u00e9en", "pos": "ADJ"}, {"forme": "d\u00e9voile", "lemme": "d\u00e9voiler", "pos": "VERB"}, {"forme": "un", "lemme": "un", "pos": "DET"}, {"forme": "projet", "lemme": "projet", "pos": "NOUN"}, {"forme": "classant", "lemme": "classer", "pos": "VERB"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "investissements", "lemme": "investissement", "pos": "NOUN"}, {"forme": "dans", "lemme": "dans", "pos": "ADP"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "nucl\u00e9aire", "lemme": "nucl\u00e9aire", "pos": "NOUN"}, {"forme": "comme", "lemme": "comme", "pos": "SCONJ"}, {"forme": "\u00ab", "lemme": "\u00ab", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "durables", "lemme": "durable", "pos": "ADJ"}, {"forme": "\u00bb", "lemme": "\u00bb", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "La", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "proposition", "lemme": "proposition", "pos": "NOUN"}, {"forme": "permettrait", "lemme": "permettre", "pos": "VERB"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "r\u00e9duire", "lemme": "r\u00e9duire", "pos": "VERB"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "co\u00fbt", "lemme": "co\u00fbt", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "financement", "lemme": "financement", "pos": "NOUN"}, {"forme": "des", "lemme": "un", "pos": "DET"}, {"forme": "projets", "lemme": "projet", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "la", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "fili\u00e8re", "lemme": "fili\u00e8re", "pos": "NOUN"}, {"forme": "nucl\u00e9aire", "lemme": "nucl\u00e9aire", "pos": "ADJ"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "consid\u00e9r\u00e9e", "lemme": "consid\u00e9rer", "pos": "VERB"}, {"forme": "comme", "lemme": "comme", "pos": "SCONJ"}, {"forme": "contribuant", "lemme": "contribuer", "pos": "VERB"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "la", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "r\u00e9duction", "lemme": "r\u00e9duction", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "gaz", "lemme": "gaz", "pos": "NOUN"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "effet", "lemme": "effet", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "serre", "lemme": "serre", "pos": "NOUN"}, {"forme": ".", "lemme": ".", "pos": "PUNCT"}]}, {"titre": "Cl\u00e9ment Beaune en pole position aupr\u00e8s d\u2019Emmanuel Macron", "description": "Le secr\u00e9taire d\u2019Etat charg\u00e9 des affaires europ\u00e9ennes va jouer les premiers r\u00f4les dans la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise de l\u2019Union europ\u00e9enne, qui d\u00e9bute ce 1er\u00a0janvier. Surtout, ce mod\u00e9r\u00e9 de gauche veut batailler ferme au sein de l\u2019\u00e9quipe de campagne de son champion.", "date": "2022-01-01", "categorie": "europe", "analyse": [{"forme": "Cl\u00e9ment", "lemme": "Cl\u00e9ment", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Beaune", "lemme": "Beaune", "pos": "PROPN"}, {"forme": "en", "lemme": "en", "pos": "ADP"}, {"forme": "pole", "lemme": "pole", "pos": "X"}, {"forme": "position", "lemme": "position", "pos": "X"}, {"forme": "aupr\u00e8s", "lemme": "aupr\u00e8s", "pos": "ADV"}, {"forme": "d\u2019", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "Emmanuel", "lemme": "Emmanuel", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Macron", "lemme": "Macron", "pos": "PROPN"}]}, {"titre": "L\u2019euro a 20 ans, et apr\u00e8s\u00a0?", "description": "2002-2022. L\u2019euro a 20 ans. De son lancement aux crises travers\u00e9es, retour sur l\u2019arriv\u00e9e de la monnaie unique et les d\u00e9fis qu\u2019elle a rencontr\u00e9s.", "date": "2022-01-01", "categorie": "europe", "analyse": [{"forme": "L\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "euro", "lemme": "euro", "pos": "NOUN"}, {"forme": "a", "lemme": "avoir", "pos": "VERB"}, {"forme": "20", "lemme": "20", "pos": "NUM"}, {"forme": "ans", "lemme": "an", "pos": "NOUN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "et", "lemme": "et", "pos": "CCONJ"}, {"forme": "apr\u00e8s", "lemme": "apr\u00e8s", "pos": "ADV"}, {"forme": "?", "lemme": "?", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "2002-2022", "lemme": "2002-2022", "pos": "NUM"}, {"forme": ".", "lemme": ".", "pos": "PUNCT"}]}, {"titre": "La France prend les r\u00eanes de l\u2019Union europ\u00e9enne pour six mois", "description": "Depuis samedi, le pays assure la pr\u00e9sidence du Conseil de l\u2019UE, qui repr\u00e9sente les int\u00e9r\u00eats des vingt-sept Etats membres face \u00e0 la Commission et au Parlement europ\u00e9ens.", "date": "2022-01-01", "categorie": "europe", "analyse": [{"forme": "La", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "France", "lemme": "France", "pos": "PROPN"}, {"forme": "prend", "lemme": "prendre", "pos": "VERB"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "r\u00eanes", "lemme": "r\u00eane", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Union", "lemme": "union", "pos": "NOUN"}, {"forme": "europ\u00e9enne", "lemme": "europ\u00e9en", "pos": "ADJ"}, {"forme": "pour", "lemme": "pour", "pos": "ADP"}, {"forme": "six", "lemme": "six", "pos": "NUM"}, {"forme": "mois", "lemme": "mois", "pos": "NOUN"}, {"forme": "Depuis", "lemme": "depuis", "pos": "ADP"}, {"forme": "samedi", "lemme": "samedi", "pos": "NOUN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "pays", "lemme": "pays", "pos": "NOUN"}, {"forme": "assure", "lemme": "assurer", "pos": "VERB"}, {"forme": "la", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "pr\u00e9sidence", "lemme": "pr\u00e9sidence", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Conseil", "lemme": "conseil", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "UE", "lemme": "UE", "pos": "PROPN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "qui", "lemme": "qui", "pos": "PRON"}, {"forme": "repr\u00e9sente", "lemme": "repr\u00e9senter", "pos": "VERB"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "int\u00e9r\u00eats", "lemme": "int\u00e9r\u00eat", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "vingt-sept", "lemme": "vingt-sept", "pos": "NUM"}, {"forme": "Etats", "lemme": "Etats", "pos": "PROPN"}, {"forme": "membres", "lemme": "membre", "pos": "NOUN"}, {"forme": "face", "lemme": "face", "pos": "NOUN"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "la", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Commission", "lemme": "commission", "pos": "NOUN"}, {"forme": "et", "lemme": "et", "pos": "CCONJ"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Parlement", "lemme": "parlement", "pos": "NOUN"}, {"forme": "europ\u00e9ens", "lemme": "europ\u00e9en", "pos": "ADJ"}, {"forme": ".", "lemme": ".", "pos": "PUNCT"}]}, {"titre": "Trois pays europ\u00e9ens, trois fa\u00e7ons de former des diplomates", "description": "L\u2019Allemagne et l\u2019Espagne organisent une fili\u00e8re propre pour les affaires \u00e9trang\u00e8res. Le poids des grandes universit\u00e9s domine au Royaume-Uni.", "date": "2022-01-01", "categorie": "europe", "analyse": [{"forme": "Trois", "lemme": "trois", "pos": "NUM"}, {"forme": "pays", "lemme": "pays", "pos": "NOUN"}, {"forme": "europ\u00e9ens", "lemme": "europ\u00e9en", "pos": "ADJ"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "trois", "lemme": "trois", "pos": "NUM"}, {"forme": "fa\u00e7ons", "lemme": "fa\u00e7on", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "former", "lemme": "former", "pos": "VERB"}, {"forme": "des", "lemme": "un", "pos": "DET"}, {"forme": "diplomates", "lemme": "diplomate", "pos": "NOUN"}, {"forme": "L\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Allemagne", "lemme": "Allemagne", "pos": "PROPN"}, {"forme": "et", "lemme": "et", "pos": "CCONJ"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Espagne", "lemme": "Espagne", "pos": "PROPN"}, {"forme": "organisent", "lemme": "organiser", "pos": "VERB"}, {"forme": "une", "lemme": "un", "pos": "DET"}, {"forme": "fili\u00e8re", "lemme": "fili\u00e8re", "pos": "NOUN"}, {"forme": "propre", "lemme": "propre", "pos": "ADJ"}, {"forme": "pour", "lemme": "pour", "pos": "ADP"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "affaires", "lemme": "affaire", "pos": "NOUN"}, {"forme": "\u00e9trang\u00e8res", "lemme": "\u00e9tranger", "pos": "ADJ"}, {"forme": ".", "lemme": ".", "pos": "PUNCT"}]}, {"titre": "Brexit\u00a0: un an apr\u00e8s, le lent effritement de l\u2019\u00e9conomie britannique", "description": "Depuis que le Royaume-Uni a quitt\u00e9 l\u2019Union europ\u00e9enne, le commerce avec l\u2019UE a ralenti d\u2019environ 15 %, et la main-d\u2019\u0153uvre europ\u00e9enne manque.", "date": "2022-01-01", "categorie": "europe", "analyse": [{"forme": "Brexit", "lemme": "brexit", "pos": "NOUN"}, {"forme": ":", "lemme": ":", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "un", "lemme": "un", "pos": "DET"}, {"forme": "an", "lemme": "an", "pos": "NOUN"}, {"forme": "apr\u00e8s", "lemme": "apr\u00e8s", "pos": "ADV"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "lent", "lemme": "lent", "pos": "ADJ"}, {"forme": "effritement", "lemme": "effritement", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "\u00e9conomie", "lemme": "\u00e9conomie", "pos": "NOUN"}, {"forme": "britannique", "lemme": "britannique", "pos": "ADJ"}, {"forme": "Depuis", "lemme": "depuis", "pos": "ADV"}, {"forme": "que", "lemme": "que", "pos": "SCONJ"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Royaume-Uni", "lemme": "Royaume-Uni", "pos": "PROPN"}, {"forme": "a", "lemme": "avoir", "pos": "AUX"}, {"forme": "quitt\u00e9", "lemme": "quitter", "pos": "VERB"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Union", "lemme": "union", "pos": "NOUN"}, {"forme": "europ\u00e9enne", "lemme": "europ\u00e9en", "pos": "ADJ"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "commerce", "lemme": "commerce", "pos": "NOUN"}, {"forme": "avec", "lemme": "avec", "pos": "ADP"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "UE", "lemme": "UE", "pos": "PROPN"}, {"forme": "a", "lemme": "avoir", "pos": "AUX"}, {"forme": "ralenti", "lemme": "ralenti", "pos": "VERB"}, {"forme": "d\u2019", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "environ", "lemme": "environ", "pos": "ADV"}, {"forme": "15", "lemme": "15", "pos": "NUM"}, {"forme": "%", "lemme": "%", "pos": "SYM"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "et", "lemme": "et", "pos": "CCONJ"}, {"forme": "la", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "main-d\u2019\u0153uvre", "lemme": "main-d\u2019\u0153uvre", "pos": "NOUN"}, {"forme": "europ\u00e9enne", "lemme": "europ\u00e9en", "pos": "ADJ"}, {"forme": "manque", "lemme": "manquer", "pos": "VERB"}, {"forme": ".", "lemme": ".", "pos": "PUNCT"}]}, {"titre": "L\u2019Allemagne veut aider la France \u00e0 rendre l\u2019Europe \u00ab\u00a0plus souveraine\u00a0\u00bb", "description": "Alors que Paris pr\u00e9side, \u00e0 compter du 1er\u00a0janvier, le Conseil de l\u2019Union europ\u00e9enne, la ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res allemande, Annalena Baerbock, assure la France de son soutien.", "date": "2022-01-01", "categorie": "europe", "analyse": [{"forme": "L\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Allemagne", "lemme": "Allemagne", "pos": "PROPN"}, {"forme": "veut", "lemme": "vouloir", "pos": "VERB"}, {"forme": "aider", "lemme": "aider", "pos": "VERB"}, {"forme": "la", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "France", "lemme": "France", "pos": "PROPN"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "rendre", "lemme": "rendre", "pos": "VERB"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Europe", "lemme": "Europe", "pos": "PROPN"}, {"forme": "\u00ab", "lemme": "\u00ab", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "plus", "lemme": "plus", "pos": "ADV"}, {"forme": "souveraine", "lemme": "souverain", "pos": "ADJ"}, {"forme": "\u00bb", "lemme": "\u00bb", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "Alors", "lemme": "alors", "pos": "ADV"}, {"forme": "que", "lemme": "que", "pos": "SCONJ"}, {"forme": "Paris", "lemme": "Paris", "pos": "PROPN"}, {"forme": "pr\u00e9side", "lemme": "pr\u00e9sider", "pos": "VERB"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "compter", "lemme": "compter", "pos": "VERB"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "1er", "lemme": "1er", "pos": "NUM"}, {"forme": "janvier", "lemme": "janvier", "pos": "NOUN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Conseil", "lemme": "conseil", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Union", "lemme": "union", "pos": "NOUN"}, {"forme": "europ\u00e9enne", "lemme": "europ\u00e9en", "pos": "ADJ"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "la", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "ministre", "lemme": "ministre", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "affaires", "lemme": "affaire", "pos": "NOUN"}, {"forme": "\u00e9trang\u00e8res", "lemme": "\u00e9tranger", "pos": "ADJ"}, {"forme": "allemande", "lemme": "allemand", "pos": "ADJ"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "Annalena", "lemme": "Annalena", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Baerbock", "lemme": "Baerbock", "pos": "PROPN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "assure", "lemme": "assurer", "pos": "VERB"}, {"forme": "la", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "France", "lemme": "France", "pos": "PROPN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "son", "lemme": "son", "pos": "DET"}, {"forme": "soutien", "lemme": "soutien", "pos": "NOUN"}, {"forme": ".", "lemme": ".", "pos": "PUNCT"}]}, {"titre": "Tensions autour de l\u2019Ukraine\u00a0: Vladimir Poutine impose son calendrier \u00e0 Joe Biden", "description": "Les pr\u00e9sidents russe et am\u00e9ricain ont eu, jeudi, leur deuxi\u00e8me conversation en un mois, \u00e0 la demande du Kremlin, avant une rencontre \u00e0 Gen\u00e8ve le 10\u00a0janvier sur la situation en Ukraine et la s\u00e9curit\u00e9 europ\u00e9enne.", "date": "2022-01-01", "categorie": "europe", "analyse": [{"forme": "Tensions", "lemme": "tension", "pos": "NOUN"}, {"forme": "autour", "lemme": "autour", "pos": "ADV"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Ukraine", "lemme": "Ukraine", "pos": "PROPN"}, {"forme": ":", "lemme": ":", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "Vladimir", "lemme": "Vladimir", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Poutine", "lemme": "Poutine", "pos": "PROPN"}, {"forme": "impose", "lemme": "imposer", "pos": "VERB"}, {"forme": "son", "lemme": "son", "pos": "DET"}, {"forme": "calendrier", "lemme": "calendrier", "pos": "NOUN"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "Joe", "lemme": "Joe", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Biden", "lemme": "Biden", "pos": "PROPN"}]}, {"titre": "Vingt ans apr\u00e8s sa mise en circulation, l\u2019euro convalescent mais encore fragile", "description": "Le 1er\u00a0janvier\u00a02002, douze pays europ\u00e9ens passaient aux pi\u00e8ces et aux billets en euros. Si la monnaie unique a su se r\u00e9former apr\u00e8s la grave crise de 2010-2015, sa construction reste incompl\u00e8te.", "date": "2022-01-01", "categorie": "europe", "analyse": [{"forme": "Vingt", "lemme": "vingt", "pos": "NUM"}, {"forme": "ans", "lemme": "an", "pos": "NOUN"}, {"forme": "apr\u00e8s", "lemme": "apr\u00e8s", "pos": "ADP"}, {"forme": "sa", "lemme": "son", "pos": "DET"}, {"forme": "mise", "lemme": "mise", "pos": "NOUN"}, {"forme": "en", "lemme": "en", "pos": "ADP"}, {"forme": "circulation", "lemme": "circulation", "pos": "NOUN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "euro", "lemme": "euro", "pos": "NOUN"}, {"forme": "convalescent", "lemme": "convalescent", "pos": "ADJ"}, {"forme": "mais", "lemme": "mais", "pos": "CCONJ"}, {"forme": "encore", "lemme": "encore", "pos": "ADV"}, {"forme": "fragile", "lemme": "fragile", "pos": "ADJ"}]}, {"titre": "Crise en Ukraine\u00a0: Joe Biden assure \u00e0\u00a0Vladimir Poutine que les Etats-Unis r\u00e9pondront de \u00ab\u00a0fa\u00e7on r\u00e9solue\u00a0\u00bb \u00e0 toute invasion", "description": "Les deux dirigeants se sont entretenus au t\u00e9l\u00e9phone, jeudi. Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a plaid\u00e9 pour une d\u00e9sescalade en Ukraine. Son homologue russe a pr\u00e9venu que des sanctions massives seraient une \u00ab\u00a0erreur colossale\u00a0\u00bb.", "date": "2022-01-01", "categorie": "europe", "analyse": [{"forme": "Crise", "lemme": "crise", "pos": "NOUN"}, {"forme": "en", "lemme": "en", "pos": "ADP"}, {"forme": "Ukraine", "lemme": "Ukraine", "pos": "PROPN"}, {"forme": ":", "lemme": ":", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "Joe", "lemme": "Joe", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Biden", "lemme": "Biden", "pos": "PROPN"}, {"forme": "assure", "lemme": "assurer", "pos": "VERB"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "Vladimir", "lemme": "Vladimir", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Poutine", "lemme": "Poutine", "pos": "PROPN"}, {"forme": "que", "lemme": "que", "pos": "SCONJ"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Etats-Unis", "lemme": "Etats-Unis", "pos": "PROPN"}, {"forme": "r\u00e9pondront", "lemme": "r\u00e9pondre", "pos": "VERB"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "\u00ab", "lemme": "\u00ab", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "fa\u00e7on", "lemme": "fa\u00e7on", "pos": "NOUN"}, {"forme": "r\u00e9solue", "lemme": "r\u00e9souer", "pos": "VERB"}, {"forme": "\u00bb", "lemme": "\u00bb", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "toute", "lemme": "tout", "pos": "DET"}, {"forme": "invasion", "lemme": "invasion", "pos": "NOUN"}]}, {"titre": "Plusieurs bless\u00e9s dans des affrontements entre\u00a0migrants et\u00a0policiers lors du\u00a0d\u00e9mant\u00e8lement d\u2019un campement \u00e0\u00a0Calais", "description": "Selon la mairie de Marck, limitrophe, des cartouches de gaz lacrymog\u00e8nes et des projectiles divers jonchaient les lieux \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e d\u2019une \u00e9quipe municipale. La tension \u00e9tait retomb\u00e9e en milieu de matin\u00e9e.", "date": "2022-01-01", "categorie": "europe", "analyse": [{"forme": "Plusieurs", "lemme": "plusieurs", "pos": "DET"}, {"forme": "bless\u00e9s", "lemme": "bless\u00e9", "pos": "NOUN"}, {"forme": "dans", "lemme": "dans", "pos": "ADP"}, {"forme": "des", "lemme": "un", "pos": "DET"}, {"forme": "affrontements", "lemme": "affrontement", "pos": "NOUN"}, {"forme": "entre", "lemme": "entre", "pos": "ADP"}, {"forme": "migrants", "lemme": "migrant", "pos": "NOUN"}, {"forme": "et", "lemme": "et", "pos": "CCONJ"}, {"forme": "policiers", "lemme": "policier", "pos": "NOUN"}, {"forme": "lors", "lemme": "lors", "pos": "ADV"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "d\u00e9mant\u00e8lement", "lemme": "d\u00e9mant\u00e8lement", "pos": "NOUN"}, {"forme": "d\u2019", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "un", "lemme": "un", "pos": "DET"}, {"forme": "campement", "lemme": "campement", "pos": "NOUN"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "Calais", "lemme": "Calais", "pos": "PROPN"}]}, {"titre": "En Gr\u00e8ce, migrants et passeurs empruntent des routes plus p\u00e9rilleuses", "description": "Les trois derniers naufrages, qui ont fait au moins 32 morts, ont eu lieu loin des c\u00f4tes turques. Les migrants essaient d\u2019embarquer directement pour l\u2019Italie pour \u00e9viter les refoulements.", "date": "2022-01-01", "categorie": "europe", "analyse": [{"forme": "En", "lemme": "en", "pos": "ADP"}, {"forme": "Gr\u00e8ce", "lemme": "Gr\u00e8ce", "pos": "PROPN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "migrants", "lemme": "migrant", "pos": "NOUN"}, {"forme": "et", "lemme": "et", "pos": "CCONJ"}, {"forme": "passeurs", "lemme": "passeur", "pos": "NOUN"}, {"forme": "empruntent", "lemme": "emprunter", "pos": "VERB"}, {"forme": "des", "lemme": "un", "pos": "DET"}, {"forme": "routes", "lemme": "route", "pos": "NOUN"}, {"forme": "plus", "lemme": "plus", "pos": "ADV"}, {"forme": "p\u00e9rilleuses", "lemme": "p\u00e9rilleux", "pos": "ADJ"}]}, {"titre": "Royaume-Uni\u00a0: les nouvelles conditions d\u2019entr\u00e9e en\u00a0France cr\u00e9ent la\u00a0confusion chez certains Britanniques, interdits temporairement d\u2019acc\u00e8s au\u00a0tunnel sous la\u00a0Manche", "description": "La France a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019appliquer une nouvelle limitation d\u2019acc\u00e8s au territoire depuis le Royaume-Uni sans que les passagers semblent en avoir \u00e9t\u00e9 inform\u00e9s. Apr\u00e8s deux jours de confusion, Paris a finalement d\u00e9cid\u00e9 d\u2019assouplir temporairement les r\u00e8gles.", "date": "2022-01-01", "categorie": "europe", "analyse": [{"forme": "Royaume-Uni", "lemme": "Royaume-Uni", "pos": "PROPN"}, {"forme": ":", "lemme": ":", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "nouvelles", "lemme": "nouveau", "pos": "ADJ"}, {"forme": "conditions", "lemme": "condition", "pos": "NOUN"}, {"forme": "d\u2019", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "entr\u00e9e", "lemme": "entr\u00e9e", "pos": "NOUN"}, {"forme": "en", "lemme": "en", "pos": "ADP"}, {"forme": "France", "lemme": "France", "pos": "PROPN"}, {"forme": "cr\u00e9ent", "lemme": "cr\u00e9er", "pos": "VERB"}, {"forme": "la", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "confusion", "lemme": "confusion", "pos": "NOUN"}, {"forme": "chez", "lemme": "chez", "pos": "ADP"}, {"forme": "certains", "lemme": "certain", "pos": "DET"}, {"forme": "Britanniques", "lemme": "britannique", "pos": "NOUN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "interdits", "lemme": "interdire", "pos": "VERB"}, {"forme": "temporairement", "lemme": "temporairement", "pos": "ADV"}, {"forme": "d\u2019", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "acc\u00e8s", "lemme": "acc\u00e8s", "pos": "NOUN"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "tunnel", "lemme": "tunnel", "pos": "NOUN"}, {"forme": "sous", "lemme": "sous", "pos": "ADP"}, {"forme": "la", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Manche", "lemme": "Manche", "pos": "PROPN"}, {"forme": "La", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "France", "lemme": "France", "pos": "PROPN"}, {"forme": "a", "lemme": "avoir", "pos": "AUX"}, {"forme": "d\u00e9cid\u00e9", "lemme": "d\u00e9cider", "pos": "VERB"}, {"forme": "d\u2019", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "appliquer", "lemme": "appliquer", "pos": "VERB"}, {"forme": "une", "lemme": "un", "pos": "DET"}, {"forme": "nouvelle", "lemme": "nouveau", "pos": "ADJ"}, {"forme": "limitation", "lemme": "limitation", "pos": "NOUN"}, {"forme": "d\u2019", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "acc\u00e8s", "lemme": "acc\u00e8s", "pos": "NOUN"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "territoire", "lemme": "territoire", "pos": "NOUN"}, {"forme": "depuis", "lemme": "depuis", "pos": "ADP"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Royaume-Uni", "lemme": "Royaume-Uni", "pos": "PROPN"}, {"forme": "sans", "lemme": "sans", "pos": "ADP"}, {"forme": "que", "lemme": "que", "pos": "SCONJ"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "passagers", "lemme": "passager", "pos": "NOUN"}, {"forme": "semblent", "lemme": "sembler", "pos": "VERB"}, {"forme": "en", "lemme": "en", "pos": "PRON"}, {"forme": "avoir", "lemme": "avoir", "pos": "AUX"}, {"forme": "\u00e9t\u00e9", "lemme": "\u00eatre", "pos": "AUX"}, {"forme": "inform\u00e9s", "lemme": "informer", "pos": "VERB"}, {"forme": ".", "lemme": ".", "pos": "PUNCT"}]}, {"titre": "Face \u00e0 la vague Omicron, les h\u00f4pitaux britanniques r\u00e9sistent pour l\u2019instant", "description": "Si le nombre d\u2019hospitalisations augmente, cela ne submerge pas \u00e0 ce stade le syst\u00e8me de sant\u00e9. Boris Johnson n\u2019annoncera pas d\u2019autres restrictions avant la nouvelle ann\u00e9e.", "date": "2022-01-01", "categorie": "europe", "analyse": [{"forme": "Face", "lemme": "face", "pos": "NOUN"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "la", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "vague", "lemme": "vague", "pos": "NOUN"}, {"forme": "Omicron", "lemme": "Omicron", "pos": "PROPN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "h\u00f4pitaux", "lemme": "h\u00f4pital", "pos": "NOUN"}, {"forme": "britanniques", "lemme": "britannique", "pos": "ADJ"}, {"forme": "r\u00e9sistent", "lemme": "r\u00e9sister", "pos": "VERB"}, {"forme": "pour", "lemme": "pour", "pos": "ADP"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "instant", "lemme": "instant", "pos": "NOUN"}, {"forme": "Si", "lemme": "si", "pos": "SCONJ"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "nombre", "lemme": "nombre", "pos": "NOUN"}, {"forme": "d\u2019", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "hospitalisations", "lemme": "hospitalisation", "pos": "NOUN"}, {"forme": "augmente", "lemme": "augmenter", "pos": "VERB"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "cela", "lemme": "cela", "pos": "PRON"}, {"forme": "ne", "lemme": "ne", "pos": "ADV"}, {"forme": "submerge", "lemme": "submerger", "pos": "VERB"}, {"forme": "pas", "lemme": "pas", "pos": "ADV"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "ce", "lemme": "ce", "pos": "DET"}, {"forme": "stade", "lemme": "stade", "pos": "NOUN"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "syst\u00e8me", "lemme": "syst\u00e8me", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "sant\u00e9", "lemme": "sant\u00e9", "pos": "NOUN"}, {"forme": ".", "lemme": ".", "pos": "PUNCT"}]}, {"titre": "Joe Biden va proposer \u00e0 Vladimir Poutine une \u00ab\u00a0voie diplomatique\u00a0\u00bb pour sortir de la crise ukrainienne", "description": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain et son homologue russe doivent s\u2019entretenir au t\u00e9l\u00e9phone, jeudi. Il s\u2019agira du deuxi\u00e8me appel en moins d\u2019un mois pour tenter de sortir de la crise.", "date": "2022-01-01", "categorie": "europe", "analyse": [{"forme": "Joe", "lemme": "Joe", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Biden", "lemme": "Biden", "pos": "PROPN"}, {"forme": "va", "lemme": "aller", "pos": "VERB"}, {"forme": "proposer", "lemme": "proposer", "pos": "VERB"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "Vladimir", "lemme": "Vladimir", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Poutine", "lemme": "Poutine", "pos": "PROPN"}, {"forme": "une", "lemme": "un", "pos": "DET"}, {"forme": "\u00ab", "lemme": "\u00ab", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "voie", "lemme": "voie", "pos": "NOUN"}, {"forme": "diplomatique", "lemme": "diplomatique", "pos": "ADJ"}, {"forme": "\u00bb", "lemme": "\u00bb", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "pour", "lemme": "pour", "pos": "ADP"}, {"forme": "sortir", "lemme": "sortir", "pos": "VERB"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "la", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "crise", "lemme": "crise", "pos": "NOUN"}, {"forme": "ukrainienne", "lemme": "ukrainien", "pos": "ADJ"}]}, {"titre": "Rose Ayling-Ellis, l\u2019actrice britannique qui fait valser les clich\u00e9s sur le handicap", "description": "La jeune femme, sourde de naissance, a remport\u00e9 \u00ab\u00a0Strictly come dancing\u00a0\u00bb, un programme phare de la BBC opposant des couples form\u00e9s d\u2019un danseur professionnel et d\u2019un amateur. Elle esp\u00e8re que son succ\u00e8s va faire progresser la repr\u00e9sentation de la diversit\u00e9 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision.", "date": "2022-01-01", "categorie": "europe", "analyse": [{"forme": "Rose", "lemme": "Rose", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Ayling-Ellis", "lemme": "Ayling-Ellis", "pos": "PROPN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "actrice", "lemme": "acteur", "pos": "NOUN"}, {"forme": "britannique", "lemme": "britannique", "pos": "ADJ"}, {"forme": "qui", "lemme": "qui", "pos": "PRON"}, {"forme": "fait", "lemme": "faire", "pos": "AUX"}, {"forme": "valser", "lemme": "valser", "pos": "VERB"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "clich\u00e9s", "lemme": "clich\u00e9", "pos": "NOUN"}, {"forme": "sur", "lemme": "sur", "pos": "ADP"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "handicap", "lemme": "handicap", "pos": "NOUN"}]}, {"titre": "En Belgique, le Conseil d\u2019Etat fait rouvrir les salles de spectacle", "description": "L\u2019institution a jug\u00e9, mardi, la mesure disproportionn\u00e9e et portant \u00ab\u00a0atteinte \u00e0 la libert\u00e9 d\u2019expression artistique\u00a0\u00bb. Elle a conduit le gouvernement \u00e0 renoncer, mercredi, \u00e0 son projet destin\u00e9 \u00e0 limiter la circulation du variant Omicron.", "date": "2022-01-01", "categorie": "europe", "analyse": [{"forme": "En", "lemme": "en", "pos": "ADP"}, {"forme": "Belgique", "lemme": "Belgique", "pos": "PROPN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Conseil", "lemme": "conseil", "pos": "NOUN"}, {"forme": "d\u2019", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "Etat", "lemme": "\u00e9tat", "pos": "NOUN"}, {"forme": "fait", "lemme": "faire", "pos": "AUX"}, {"forme": "rouvrir", "lemme": "rouvrir", "pos": "VERB"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "salles", "lemme": "salle", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "spectacle", "lemme": "spectacle", "pos": "NOUN"}]}, {"titre": "En Russie, la justice ordonne la dissolution du\u00a0Centre de\u00a0d\u00e9fense des droits humains de\u00a0l\u2019ONG Memorial", "description": "La d\u00e9cision, prononc\u00e9e mercredi, survient au lendemain de l\u2019interdiction de la structure m\u00e8re de l\u2019organisation, vivement critiqu\u00e9e par les Nations unies. La Cour europ\u00e9enne des droits de l\u2019homme a demand\u00e9 \u00e0 la Russie de \u00ab suspendre \u00bb\u00a0cette dissolution.", "date": "2022-01-01", "categorie": "europe", "analyse": [{"forme": "En", "lemme": "en", "pos": "ADP"}, {"forme": "Russie", "lemme": "Russie", "pos": "PROPN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "la", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "justice", "lemme": "justice", "pos": "NOUN"}, {"forme": "ordonne", "lemme": "ordonner", "pos": "VERB"}, {"forme": "la", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "dissolution", "lemme": "dissolution", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Centre", "lemme": "centre", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "d\u00e9fense", "lemme": "d\u00e9fense", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "droits", "lemme": "droit", "pos": "NOUN"}, {"forme": "humains", "lemme": "humain", "pos": "ADJ"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "ONG", "lemme": "ONG", "pos": "NOUN"}, {"forme": "Memorial", "lemme": "Memorial", "pos": "PROPN"}]}, {"titre": "L\u2019ONG russe Memorial liquid\u00e9e, la m\u00e9moire verrouill\u00e9e", "description": "L\u2019itin\u00e9raire de l\u2019association de d\u00e9fense des droits de l\u2019homme, de l\u2019espoir d\u00e9mocratique de 1989 au bannissement aujourd\u2019hui, sous l\u2019\u00e8re Poutine, illustre l\u2019\u00e9volution politique de la Russie de ces trois derni\u00e8res d\u00e9cennies.", "date": "2022-01-01", "categorie": "europe", "analyse": [{"forme": "L\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "ONG", "lemme": "ONG", "pos": "NOUN"}, {"forme": "russe", "lemme": "russe", "pos": "ADJ"}, {"forme": "Memorial", "lemme": "Memorial", "pos": "PROPN"}, {"forme": "liquid\u00e9e", "lemme": "liquider", "pos": "VERB"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "la", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "m\u00e9moire", "lemme": "m\u00e9moire", "pos": "NOUN"}, {"forme": "verrouill\u00e9e", "lemme": "verrouiller", "pos": "VERB"}, {"forme": "L\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "itin\u00e9raire", "lemme": "itin\u00e9raire", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "association", "lemme": "association", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "d\u00e9fense", "lemme": "d\u00e9fense", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "droits", "lemme": "droit", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "homme", "lemme": "homme", "pos": "NOUN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "espoir", "lemme": "espoir", "pos": "NOUN"}, {"forme": "d\u00e9mocratique", "lemme": "d\u00e9mocratique", "pos": "ADJ"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "1989", "lemme": "1989", "pos": "NUM"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "bannissement", "lemme": "bannissement", "pos": "NOUN"}, {"forme": "aujourd\u2019hui", "lemme": "aujourd'hui", "pos": "ADV"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "sous", "lemme": "sous", "pos": "ADP"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "\u00e8re", "lemme": "\u00e8re", "pos": "NOUN"}, {"forme": "Poutine", "lemme": "Poutine", "pos": "PROPN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "illustre", "lemme": "illustrer", "pos": "VERB"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "\u00e9volution", "lemme": "\u00e9volution", "pos": "NOUN"}, {"forme": "politique", "lemme": "politique", "pos": "ADJ"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "la", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Russie", "lemme": "Russie", "pos": "PROPN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "ces", "lemme": "ce", "pos": "DET"}, {"forme": "trois", "lemme": "trois", "pos": "NUM"}, {"forme": "derni\u00e8res", "lemme": "dernier", "pos": "ADJ"}, {"forme": "d\u00e9cennies", "lemme": "d\u00e9cennie", "pos": "NOUN"}, {"forme": ".", "lemme": ".", "pos": "PUNCT"}]}, {"titre": "En Russie, un acharnement judiciaire hors norme contre l\u2019historien du goulag, Iouri Dmitriev", "description": "Un tribunal de Car\u00e9lie a alourdit \u00e0 quize ans la peine de prison de cet homme, qui a dress\u00e9 la liste de dizaines de milliers de victimes ex\u00e9cut\u00e9es sous Staline. Il dirigeait l\u2019antenne locale de l\u2019ONG Memorial, elle-m\u00eame dissoute le lendemain de cette sentence.", "date": "2022-01-01", "categorie": "europe", "analyse": [{"forme": "En", "lemme": "en", "pos": "ADP"}, {"forme": "Russie", "lemme": "Russie", "pos": "PROPN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "un", "lemme": "un", "pos": "DET"}, {"forme": "acharnement", "lemme": "acharnement", "pos": "NOUN"}, {"forme": "judiciaire", "lemme": "judiciaire", "pos": "ADJ"}, {"forme": "hors", "lemme": "hors", "pos": "ADP"}, {"forme": "norme", "lemme": "norme", "pos": "NOUN"}, {"forme": "contre", "lemme": "contre", "pos": "ADP"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "historien", "lemme": "historien", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "goulag", "lemme": "goulag", "pos": "NOUN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "Iouri", "lemme": "Iouri", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Dmitriev", "lemme": "Dmitriev", "pos": "PROPN"}]}, {"titre": "Jeux olympiques\u00a0: de Tokyo \u00e0 Paris, la gageure du sport fran\u00e7ais", "description": "Apr\u00e8s le bilan \u00ab\u00a0mitig\u00e9\u00a0\u00bb des Bleus au Japon, les athl\u00e8tes tricolores ont pour objectif d\u2019int\u00e9grer en\u00a02024, \u00e0 domicile, le Top 5 des m\u00e9dailles. Un objectif illusoire\u00a0?", "date": "2022-01-01", "categorie": "sport", "analyse": [{"forme": "Jeux", "lemme": "jeu", "pos": "NOUN"}, {"forme": "olympiques", "lemme": "olympique", "pos": "ADJ"}, {"forme": ":", "lemme": ":", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "Tokyo", "lemme": "Tokyo", "pos": "PROPN"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "Paris", "lemme": "Paris", "pos": "PROPN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "la", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "gageure", "lemme": "gageure", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "sport", "lemme": "sport", "pos": "NOUN"}, {"forme": "fran\u00e7ais", "lemme": "fran\u00e7ais", "pos": "ADJ"}, {"forme": "Apr\u00e8s", "lemme": "apr\u00e8s", "pos": "ADP"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "bilan", "lemme": "bilan", "pos": "NOUN"}, {"forme": "\u00ab", "lemme": "\u00ab", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "mitig\u00e9", "lemme": "mitig\u00e9", "pos": "ADJ"}, {"forme": "\u00bb", "lemme": "\u00bb", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Bleus", "lemme": "Bleus", "pos": "PROPN"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Japon", "lemme": "Japon", "pos": "PROPN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "athl\u00e8tes", "lemme": "athl\u00e8te", "pos": "NOUN"}, {"forme": "tricolores", "lemme": "tricolore", "pos": "ADJ"}, {"forme": "ont", "lemme": "avoir", "pos": "VERB"}, {"forme": "pour", "lemme": "pour", "pos": "ADP"}, {"forme": "objectif", "lemme": "objectif", "pos": "NOUN"}, {"forme": "d\u2019", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "int\u00e9grer", "lemme": "int\u00e9grer", "pos": "VERB"}, {"forme": "en", "lemme": "en", "pos": "ADP"}, {"forme": "2024", "lemme": "2024", "pos": "NUM"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "domicile", "lemme": "domicile", "pos": "NOUN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Top", "lemme": "top", "pos": "NOUN"}, {"forme": "5", "lemme": "5", "pos": "NUM"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "m\u00e9dailles", "lemme": "m\u00e9daille", "pos": "NOUN"}, {"forme": ".", "lemme": ".", "pos": "PUNCT"}]}, {"titre": "Football\u00a0: les supporteurs de Lille interdits de d\u00e9placement \u00e0 Lens", "description": "Le minist\u00e8re de l\u2019int\u00e9rieur consid\u00e8re qu\u2019il y a \u00ab\u00a0un risque r\u00e9el et s\u00e9rieux d\u2019affrontement\u00a0\u00bb entre les supporteurs des deux clubs \u00e0 l\u2019occasion du match de Coupe de France qui les opposera, mardi 4\u00a0janvier.", "date": "2022-01-01", "categorie": "sport", "analyse": [{"forme": "Football", "lemme": "football", "pos": "NOUN"}, {"forme": ":", "lemme": ":", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "supporteurs", "lemme": "supporter", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "Lille", "lemme": "Lille", "pos": "PROPN"}, {"forme": "interdits", "lemme": "interdire", "pos": "VERB"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "d\u00e9placement", "lemme": "d\u00e9placement", "pos": "NOUN"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "Lens", "lemme": "Lens", "pos": "PROPN"}]}, {"titre": "Au Gabon, trois entra\u00eeneurs de football mis en examen pour p\u00e9docriminalit\u00e9", "description": "L\u2019affaire a \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9e par le quotidien britannique \u00ab\u00a0The Guardian\u00a0\u00bb le 16\u00a0d\u00e9cembre. L\u2019enqu\u00eate sera \u00e9largie \u00e0 toutes les f\u00e9d\u00e9rations sportives nationales.", "date": "2022-01-01", "categorie": "sport", "analyse": [{"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Gabon", "lemme": "Gabon", "pos": "PROPN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "trois", "lemme": "trois", "pos": "NUM"}, {"forme": "entra\u00eeneurs", "lemme": "entra\u00eeneur", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "football", "lemme": "football", "pos": "NOUN"}, {"forme": "mis", "lemme": "mettre", "pos": "VERB"}, {"forme": "en", "lemme": "en", "pos": "ADP"}, {"forme": "examen", "lemme": "examen", "pos": "NOUN"}, {"forme": "pour", "lemme": "pour", "pos": "ADP"}, {"forme": "p\u00e9docriminalit\u00e9", "lemme": "p\u00e9docriminalit\u00e9", "pos": "NOUN"}]}, {"titre": "Super Ligue, Mondial tous les deux ans\u00a0: en\u00a02021, le football a \u00e9tal\u00e9 ses d\u00e9chirements", "description": "L\u2019ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e a vu la tentative de s\u00e9cession de quelques grands clubs europ\u00e9ens, avec la Super Ligue, et la volont\u00e9 de la FIFA de passer \u00e0 une Coupe du monde bisannuelle, en opposition avec l\u2019UEFA.", "date": "2022-01-01", "categorie": "sport", "analyse": [{"forme": "Super", "lemme": "super", "pos": "ADJ"}, {"forme": "Ligue", "lemme": "ligue", "pos": "NOUN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "Mondial", "lemme": "Mondial", "pos": "PROPN"}, {"forme": "tous", "lemme": "tout", "pos": "ADJ"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "deux", "lemme": "deux", "pos": "NUM"}, {"forme": "ans", "lemme": "an", "pos": "NOUN"}, {"forme": ":", "lemme": ":", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "en", "lemme": "en", "pos": "ADP"}, {"forme": "2021", "lemme": "2021", "pos": "NUM"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "football", "lemme": "football", "pos": "NOUN"}, {"forme": "a", "lemme": "avoir", "pos": "AUX"}, {"forme": "\u00e9tal\u00e9", "lemme": "\u00e9taler", "pos": "VERB"}, {"forme": "ses", "lemme": "son", "pos": "DET"}, {"forme": "d\u00e9chirements", "lemme": "d\u00e9chirement", "pos": "NOUN"}]}, {"titre": "Le succ\u00e8s de Sorare gr\u00e2ce \u00e0 ses vignettes num\u00e9riques de footballeurs", "description": "Acheter des images virtuelles de joueurs, les revendre\u2026 Cr\u00e9\u00e9 par deux Fran\u00e7ais, le jeu de fantasy football, qui m\u00eale performances sportives r\u00e9elles et cryptomonnaie, d\u00e9cha\u00eene les passions et l\u00e8ve des fonds.", "date": "2022-01-01", "categorie": "sport", "analyse": [{"forme": "Le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "succ\u00e8s", "lemme": "succ\u00e8s", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "Sorare", "lemme": "Sorare", "pos": "PROPN"}, {"forme": "gr\u00e2ce", "lemme": "gr\u00e2ce", "pos": "NOUN"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "ses", "lemme": "son", "pos": "DET"}, {"forme": "vignettes", "lemme": "vignette", "pos": "NOUN"}, {"forme": "num\u00e9riques", "lemme": "num\u00e9rique", "pos": "ADJ"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "footballeurs", "lemme": "footballeur", "pos": "NOUN"}, {"forme": "Acheter", "lemme": "acheter", "pos": "VERB"}, {"forme": "des", "lemme": "un", "pos": "DET"}, {"forme": "images", "lemme": "image", "pos": "NOUN"}, {"forme": "virtuelles", "lemme": "vittuel", "pos": "ADJ"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "joueurs", "lemme": "joueur", "pos": "NOUN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "PRON"}, {"forme": "revendre", "lemme": "revendre", "pos": "VERB"}, {"forme": "\u2026", "lemme": "...", "pos": "PUNCT"}]}, {"titre": "AS Monaco\u00a0: Niko Kovac, l\u2019entra\u00eeneur du club, a \u00e9t\u00e9 limog\u00e9", "description": "Niko Kovac paie le manque de r\u00e9sultats du club, \u00e9limin\u00e9 d\u00e8s le tour pr\u00e9liminaire de Ligue des champions, et ses relations devenues compliqu\u00e9es avec certains cadres de l\u2019\u00e9quipe, dont le capitaine, l\u2019international fran\u00e7ais Wissam Ben Yedder.", "date": "2022-01-01", "categorie": "sport", "analyse": [{"forme": "AS", "lemme": "AS", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Monaco", "lemme": "Monaco", "pos": "PROPN"}, {"forme": ":", "lemme": ":", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "Niko", "lemme": "Niko", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Kovac", "lemme": "Kovac", "pos": "PROPN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "entra\u00eeneur", "lemme": "entra\u00eeneur", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "club", "lemme": "club", "pos": "NOUN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "a", "lemme": "avoir", "pos": "AUX"}, {"forme": "\u00e9t\u00e9", "lemme": "\u00eatre", "pos": "AUX"}, {"forme": "limog\u00e9", "lemme": "limoger", "pos": "VERB"}, {"forme": "Niko", "lemme": "Niko", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Kovac", "lemme": "Kovac", "pos": "PROPN"}, {"forme": "paie", "lemme": "payer", "pos": "VERB"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "manque", "lemme": "manque", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "r\u00e9sultats", "lemme": "r\u00e9sultat", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "club", "lemme": "club", "pos": "NOUN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "\u00e9limin\u00e9", "lemme": "\u00e9liminer", "pos": "VERB"}, {"forme": "d\u00e8s", "lemme": "d\u00e8s", "pos": "ADP"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "tour", "lemme": "tour", "pos": "NOUN"}, {"forme": "pr\u00e9liminaire", "lemme": "pr\u00e9liminaire", "pos": "ADJ"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "Ligue", "lemme": "ligue", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "champions", "lemme": "champion", "pos": "NOUN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "et", "lemme": "et", "pos": "CCONJ"}, {"forme": "ses", "lemme": "son", "pos": "DET"}, {"forme": "relations", "lemme": "relation", "pos": "NOUN"}, {"forme": "devenues", "lemme": "devenir", "pos": "VERB"}, {"forme": "compliqu\u00e9es", "lemme": "compliquer", "pos": "VERB"}, {"forme": "avec", "lemme": "avec", "pos": "ADP"}, {"forme": "certains", "lemme": "certain", "pos": "DET"}, {"forme": "cadres", "lemme": "cadre", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "\u00e9quipe", "lemme": "\u00e9quipe", "pos": "NOUN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "dont", "lemme": "dont", "pos": "PRON"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "capitaine", "lemme": "capitaine", "pos": "NOUN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "international", "lemme": "international", "pos": "NOUN"}, {"forme": "fran\u00e7ais", "lemme": "fran\u00e7ais", "pos": "ADJ"}, {"forme": "Wissam", "lemme": "Wissam", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Ben", "lemme": "Ben", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Yedder", "lemme": "Yedder", "pos": "PROPN"}, {"forme": ".", "lemme": ".", "pos": "PUNCT"}]}, {"titre": "Explosion des cas de Covid-19\u00a0: les clubs sportifs fran\u00e7ais confront\u00e9s \u00e0\u00a0des calendriers bouscul\u00e9s", "description": "La crise sanitaire fait de nouveau vaciller le milieu sportif. De nombreux cas positifs ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s en football, basket, handball, rugby et volley, entra\u00eenant reports et annulations, voire de possibles forfaits.", "date": "2022-01-01", "categorie": "sport", "analyse": [{"forme": "Explosion", "lemme": "explosion", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "cas", "lemme": "cas", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "Covid-19", "lemme": "Covid-19", "pos": "PROPN"}, {"forme": ":", "lemme": ":", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "clubs", "lemme": "club", "pos": "NOUN"}, {"forme": "sportifs", "lemme": "sportif", "pos": "ADJ"}, {"forme": "fran\u00e7ais", "lemme": "fran\u00e7ais", "pos": "ADJ"}, {"forme": "confront\u00e9s", "lemme": "confronter", "pos": "VERB"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "des", "lemme": "un", "pos": "DET"}, {"forme": "calendriers", "lemme": "calendrier", "pos": "NOUN"}, {"forme": "bouscul\u00e9s", "lemme": "bousculer", "pos": "VERB"}]}, {"titre": "Ligue\u00a01\u00a0: Troyes se s\u00e9pare de son entra\u00eeneur Laurent Batlles", "description": "Cette annonce, au c\u0153ur d\u2019une saison en dents de scie, n\u2019\u00e9tait pas attendue. Selon le club, il s\u2019agit d\u2019une d\u00e9cision prise \u00ab\u00a0d\u2019un commun accord\u00a0\u00bb.", "date": "2022-01-01", "categorie": "sport", "analyse": [{"forme": "Ligue", "lemme": "ligue", "pos": "NOUN"}, {"forme": "1", "lemme": "1", "pos": "NUM"}, {"forme": ":", "lemme": ":", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "Troyes", "lemme": "Troyes", "pos": "PROPN"}, {"forme": "se", "lemme": "se", "pos": "PRON"}, {"forme": "s\u00e9pare", "lemme": "s\u00e9parer", "pos": "VERB"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "son", "lemme": "son", "pos": "DET"}, {"forme": "entra\u00eeneur", "lemme": "entra\u00eeneur", "pos": "NOUN"}, {"forme": "Laurent", "lemme": "Laurent", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Batlles", "lemme": "Batlles", "pos": "PROPN"}]}, {"titre": "La Chine interdit les tatouages \u00e0 ses footballeurs", "description": "Les joueurs de la s\u00e9lection nationale ont dor\u00e9navant \u00ab\u00a0l\u2019interdiction formelle d\u2019avoir de nouveaux tatouages\u00a0\u00bb, a annonc\u00e9 le minist\u00e8re des sports.", "date": "2022-01-01", "categorie": "sport", "analyse": [{"forme": "La", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Chine", "lemme": "Chine", "pos": "PROPN"}, {"forme": "interdit", "lemme": "interdire", "pos": "VERB"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "tatouages", "lemme": "tatouage", "pos": "NOUN"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "ses", "lemme": "son", "pos": "DET"}, {"forme": "footballeurs", "lemme": "footballeur", "pos": "NOUN"}]}, {"titre": "\u00ab\u00a0La concurrence dans le sport europ\u00e9en doit \u00eatre am\u00e9nag\u00e9e par de nouveaux m\u00e9canismes de r\u00e9gulation\u00a0\u00bb", "description": "R\u00e9gis Juanico, d\u00e9put\u00e9 (G\u00e9n\u00e9ration.s) de la Loire, vice-pr\u00e9sident de la commission des affaires culturelles et de l\u2019\u00e9ducation \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, s\u2019inqui\u00e8te, dans une tribune au \u00ab\u00a0Monde\u00a0\u00bb, de la privatisation des grandes comp\u00e9titions sportives par des int\u00e9r\u00eats priv\u00e9s qui, selon lui, captent le \u00ab\u00a0bien commun\u00a0\u00bb, et propose un nouveau mod\u00e8le.", "date": "2022-01-01", "categorie": "sport", "analyse": [{"forme": "\u00ab", "lemme": "\u00ab", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "La", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "concurrence", "lemme": "concurrence", "pos": "NOUN"}, {"forme": "dans", "lemme": "dans", "pos": "ADP"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "sport", "lemme": "sport", "pos": "NOUN"}, {"forme": "europ\u00e9en", "lemme": "europ\u00e9en", "pos": "ADJ"}, {"forme": "doit", "lemme": "devoir", "pos": "VERB"}, {"forme": "\u00eatre", "lemme": "\u00eatre", "pos": "AUX"}, {"forme": "am\u00e9nag\u00e9e", "lemme": "am\u00e9nager", "pos": "VERB"}, {"forme": "par", "lemme": "par", "pos": "ADP"}, {"forme": "de", "lemme": "un", "pos": "DET"}, {"forme": "nouveaux", "lemme": "nouveau", "pos": "ADJ"}, {"forme": "m\u00e9canismes", "lemme": "m\u00e9canisme", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "r\u00e9gulation", "lemme": "r\u00e9gulation", "pos": "NOUN"}, {"forme": "\u00bb", "lemme": "\u00bb", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "R\u00e9gis", "lemme": "R\u00e9gis", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Juanico", "lemme": "Juanico", "pos": "PROPN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "d\u00e9put\u00e9", "lemme": "d\u00e9put\u00e9", "pos": "NOUN"}, {"forme": "(", "lemme": "(", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "G\u00e9n\u00e9ration.s", "lemme": "G\u00e9n\u00e9ration.s", "pos": "PROPN"}, {"forme": ")", "lemme": ")", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "la", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Loire", "lemme": "Loire", "pos": "PROPN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "vice-pr\u00e9sident", "lemme": "vice-pr\u00e9sident", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "la", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "commission", "lemme": "commission", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "affaires", "lemme": "affaire", "pos": "NOUN"}, {"forme": "culturelles", "lemme": "culturel", "pos": "ADJ"}, {"forme": "et", "lemme": "et", "pos": "CCONJ"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "\u00e9ducation", "lemme": "\u00e9ducation", "pos": "NOUN"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "Assembl\u00e9e", "lemme": "assembl\u00e9e", "pos": "NOUN"}, {"forme": "nationale", "lemme": "national", "pos": "ADJ"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "s\u2019", "lemme": "se", "pos": "PRON"}, {"forme": "inqui\u00e8te", "lemme": "inqui\u00e9ter", "pos": "VERB"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "dans", "lemme": "dans", "pos": "ADP"}, {"forme": "une", "lemme": "un", "pos": "DET"}, {"forme": "tribune", "lemme": "tribune", "pos": "NOUN"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "\u00ab", "lemme": "\u00ab", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "Monde", "lemme": "monde", "pos": "NOUN"}, {"forme": "\u00bb", "lemme": "\u00bb", "pos": "PUNCT"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "la", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "privatisation", "lemme": "privatisation", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "grandes", "lemme": "grand", "pos": "ADJ"}, {"forme": "comp\u00e9titions", "lemme": "comp\u00e9tition", "pos": "NOUN"}, {"forme": "sportives", "lemme": "sportif", "pos": "ADJ"}, {"forme": "par", "lemme": "par", "pos": "ADP"}, {"forme": "des", "lemme": "un", "pos": "DET"}, {"forme": "int\u00e9r\u00eats", "lemme": "int\u00e9r\u00eat", "pos": "NOUN"}, {"forme": "priv\u00e9s", "lemme": "priv\u00e9", "pos": "ADJ"}, {"forme": "qui", "lemme": "qui", "pos": "PRON"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "selon", "lemme": "selon", "pos": "ADP"}, {"forme": "lui", "lemme": "lui", "pos": "PRON"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "captent", "lemme": "capter", "pos": "VERB"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "\u00ab", "lemme": "\u00ab", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "bien", "lemme": "bien", "pos": "NOUN"}, {"forme": "commun", "lemme": "commun", "pos": "ADJ"}, {"forme": "\u00bb", "lemme": "\u00bb", "pos": "PUNCT"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "et", "lemme": "et", "pos": "CCONJ"}, {"forme": "propose", "lemme": "proposer", "pos": "VERB"}, {"forme": "un", "lemme": "un", "pos": "DET"}, {"forme": "nouveau", "lemme": "nouveau", "pos": "ADJ"}, {"forme": "mod\u00e8le", "lemme": "mod\u00e8le", "pos": "NOUN"}, {"forme": ".", "lemme": ".", "pos": "PUNCT"}]}, {"titre": "La revanche dor\u00e9e d\u2019Agbegnenou, le doubl\u00e9 arc-en-ciel d\u2019Alaphilippe, le bel \u00e9t\u00e9 des sports co fran\u00e7ais\u00a0: dix moments forts de l\u2019ann\u00e9e sportive", "description": "Du retour gagnant du nageur Florent Manaudou \u00e0 la moisson de m\u00e9dailles de la d\u00e9l\u00e9gation tricolore aux Jeux paralympiques, \u00ab\u00a0Le Monde\u00a0\u00bb revient sur quelques belles performances de l\u2019ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e.", "date": "2022-01-01", "categorie": "sport", "analyse": [{"forme": "La", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "revanche", "lemme": "revanche", "pos": "NOUN"}, {"forme": "dor\u00e9e", "lemme": "dor\u00e9", "pos": "ADJ"}, {"forme": "d\u2019", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "Agbegnenou", "lemme": "Agbegnenou", "pos": "PROPN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "doubl\u00e9", "lemme": "doubl\u00e9", "pos": "NOUN"}, {"forme": "arc-en-ciel", "lemme": "arc-en-ciel", "pos": "NOUN"}, {"forme": "d\u2019", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "Alaphilippe", "lemme": "Alaphilippe", "pos": "PROPN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "bel", "lemme": "beau", "pos": "ADJ"}, {"forme": "\u00e9t\u00e9", "lemme": "\u00e9t\u00e9", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "sports", "lemme": "sport", "pos": "NOUN"}, {"forme": "co", "lemme": "co", "pos": "NOUN"}, {"forme": "fran\u00e7ais", "lemme": "fran\u00e7ais", "pos": "ADJ"}, {"forme": ":", "lemme": ":", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "dix", "lemme": "dix", "pos": "NUM"}, {"forme": "moments", "lemme": "moment", "pos": "NOUN"}, {"forme": "forts", "lemme": "fort", "pos": "ADJ"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "ann\u00e9e", "lemme": "ann\u00e9e", "pos": "NOUN"}, {"forme": "sportive", "lemme": "sportif", "pos": "ADJ"}]}, {"titre": "OGC Nice\u00a0: Antoine Bonifaci, \u00ab\u00a0l\u00e9gende\u00a0\u00bb du club et ex-international, est mort", "description": "L\u2019ancien joueur avait 90\u00a0ans. C\u2019est une \u00ab\u00a0l\u00e9gende du club rouge et noir\u00a0\u00bb qui s\u2019est \u00e9teinte le 29\u00a0d\u00e9cembre, regrette le club.", "date": "2022-01-01", "categorie": "sport", "analyse": [{"forme": "OGC", "lemme": "OGC", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Nice", "lemme": "Nice", "pos": "PROPN"}, {"forme": ":", "lemme": ":", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "Antoine", "lemme": "Antoine", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Bonifaci", "lemme": "Bonifaci", "pos": "PROPN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "\u00ab", "lemme": "\u00ab", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "l\u00e9gende", "lemme": "l\u00e9gende", "pos": "NOUN"}, {"forme": "\u00bb", "lemme": "\u00bb", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "club", "lemme": "club", "pos": "NOUN"}, {"forme": "et", "lemme": "et", "pos": "CCONJ"}, {"forme": "ex-international", "lemme": "ex-international", "pos": "NOUN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "est", "lemme": "\u00eatre", "pos": "AUX"}, {"forme": "mort", "lemme": "mourir", "pos": "VERB"}, {"forme": "L\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "ancien", "lemme": "ancien", "pos": "ADJ"}, {"forme": "joueur", "lemme": "joueur", "pos": "NOUN"}, {"forme": "avait", "lemme": "avoir", "pos": "VERB"}, {"forme": "90", "lemme": "90", "pos": "NUM"}, {"forme": "ans", "lemme": "an", "pos": "NOUN"}, {"forme": ".", "lemme": ".", "pos": "PUNCT"}]}, {"titre": "Chine, burn-out, vaccin\u00a0: trois mots cl\u00e9s de l\u2019ann\u00e9e sportive 2021", "description": "De l\u2019affaire Peng Shuai \u00e0 la prise de parole de Naomi Osaka et Simone Biles, en passant par les r\u00e9ticences de Novak Djokovic, tour d\u2019horizon de ce qu\u2019il s\u2019est (aussi) pass\u00e9 en\u00a02021 dans le milieu sportif.", "date": "2022-01-01", "categorie": "sport", "analyse": [{"forme": "Chine", "lemme": "Chine", "pos": "PROPN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "burn-out", "lemme": "burn-out", "pos": "NOUN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "vaccin", "lemme": "vaccin", "pos": "NOUN"}, {"forme": ":", "lemme": ":", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "trois", "lemme": "trois", "pos": "NUM"}, {"forme": "mots", "lemme": "mot", "pos": "NOUN"}, {"forme": "cl\u00e9s", "lemme": "cl\u00e9", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "ann\u00e9e", "lemme": "ann\u00e9e", "pos": "NOUN"}, {"forme": "sportive", "lemme": "sportif", "pos": "ADJ"}, {"forme": "2021", "lemme": "2021", "pos": "NUM"}, {"forme": "De", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "affaire", "lemme": "affaire", "pos": "NOUN"}, {"forme": "Peng", "lemme": "Peng", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Shuai", "lemme": "Shuai", "pos": "PROPN"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "la", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "prise", "lemme": "prise", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "parole", "lemme": "parole", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "Naomi", "lemme": "Naomi", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Osaka", "lemme": "Osaka", "pos": "PROPN"}, {"forme": "et", "lemme": "et", "pos": "CCONJ"}, {"forme": "Simone", "lemme": "Simone", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Biles", "lemme": "Biles", "pos": "PROPN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "en", "lemme": "en", "pos": "ADP"}, {"forme": "passant", "lemme": "passer", "pos": "VERB"}, {"forme": "par", "lemme": "par", "pos": "ADP"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "r\u00e9ticences", "lemme": "r\u00e9ticence", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "Novak", "lemme": "Novak", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Djokovic", "lemme": "Djokovic", "pos": "PROPN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "tour", "lemme": "tour", "pos": "NOUN"}, {"forme": "d\u2019", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "horizon", "lemme": "horizon", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "ce", "lemme": "ce", "pos": "PRON"}, {"forme": "qu\u2019", "lemme": "que", "pos": "PRON"}, {"forme": "il", "lemme": "il", "pos": "PRON"}, {"forme": "s\u2019", "lemme": "se", "pos": "PRON"}, {"forme": "est", "lemme": "\u00eatre", "pos": "AUX"}, {"forme": "(", "lemme": "(", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "aussi", "lemme": "aussi", "pos": "ADV"}, {"forme": ")", "lemme": ")", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "pass\u00e9", "lemme": "passer", "pos": "VERB"}, {"forme": "en", "lemme": "en", "pos": "ADP"}, {"forme": "2021", "lemme": "2021", "pos": "NUM"}, {"forme": "dans", "lemme": "dans", "pos": "ADP"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "milieu", "lemme": "milieu", "pos": "NOUN"}, {"forme": "sportif", "lemme": "sportif", "pos": "ADJ"}, {"forme": ".", "lemme": ".", "pos": "PUNCT"}]}, {"titre": "Euro de football, athl\u00e9tisme, tennis, violences dans les stades\u2026 les \u00ab\u00a0rat\u00e9s\u00a0\u00bb de l\u2019ann\u00e9e sportive 2021", "description": "De la sortie pr\u00e9matur\u00e9e des Bleus dans la comp\u00e9tition europ\u00e9enne, \u00e0 la crise de la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise d\u2019athl\u00e9tisme en passant par la multiplication des incidents dans les enceintes de football, \u00ab\u00a0Le\u00a0Monde\u00a0\u00bb revient sur quelques \u00ab\u00a0couacs\u00a0\u00bb de l\u2019ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e.", "date": "2022-01-01", "categorie": "sport", "analyse": [{"forme": "Euro", "lemme": "Euro", "pos": "PROPN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "football", "lemme": "football", "pos": "NOUN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "athl\u00e9tisme", "lemme": "athl\u00e9tisme", "pos": "NOUN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "tennis", "lemme": "tennis", "pos": "NOUN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "violences", "lemme": "violence", "pos": "NOUN"}, {"forme": "dans", "lemme": "dans", "pos": "ADP"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "stades", "lemme": "stade", "pos": "NOUN"}, {"forme": "\u2026", "lemme": "...", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "\u00ab", "lemme": "\u00ab", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "rat\u00e9s", "lemme": "rat\u00e9", "pos": "NOUN"}, {"forme": "\u00bb", "lemme": "\u00bb", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "ann\u00e9e", "lemme": "ann\u00e9e", "pos": "NOUN"}, {"forme": "sportive", "lemme": "sportif", "pos": "ADJ"}, {"forme": "2021", "lemme": "2021", "pos": "NUM"}]}, {"titre": "Hugo Maradona, le fr\u00e8re de Diego, est mort \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 52\u00a0ans", "description": "Le cadet du g\u00e9nie argentin du football a succomb\u00e9 \u00e0 un infarctus dans sa maison de l\u2019agglom\u00e9ration napolitaine, selon des m\u00e9dias italiens.", "date": "2022-01-01", "categorie": "sport", "analyse": [{"forme": "Hugo", "lemme": "Hugo", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Maradona", "lemme": "Maradona", "pos": "PROPN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "fr\u00e8re", "lemme": "fr\u00e8re", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "Diego", "lemme": "Diego", "pos": "PROPN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "est", "lemme": "\u00eatre", "pos": "AUX"}, {"forme": "mort", "lemme": "mourir", "pos": "VERB"}, {"forme": "\u00e0", "lemme": "\u00e0", "pos": "ADP"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "\u00e2ge", "lemme": "\u00e2ge", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "52", "lemme": "52", "pos": "NUM"}, {"forme": "ans", "lemme": "an", "pos": "NOUN"}]}, {"titre": "Football\u00a0: six joueurs africains qui ont brill\u00e9 en\u00a02021", "description": "Ils sont Gabonais, Ivoirien, Malien, Tunisien, Egyptien ou Marocain, \u00e9voluent en Europe et en Afrique, et ont beaucoup fait parler d\u2019eux gr\u00e2ce \u00e0 leurs performances.", "date": "2022-01-01", "categorie": "sport", "analyse": [{"forme": "Football", "lemme": "football", "pos": "NOUN"}, {"forme": ":", "lemme": ":", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "six", "lemme": "six", "pos": "NUM"}, {"forme": "joueurs", "lemme": "joueur", "pos": "NOUN"}, {"forme": "africains", "lemme": "africain", "pos": "ADJ"}, {"forme": "qui", "lemme": "qui", "pos": "PRON"}, {"forme": "ont", "lemme": "avoir", "pos": "AUX"}, {"forme": "brill\u00e9", "lemme": "briller", "pos": "VERB"}, {"forme": "en", "lemme": "en", "pos": "ADP"}, {"forme": "2021", "lemme": "2021", "pos": "NUM"}]}, {"titre": "Covid-19\u00a0: avec le retour des jauges, le sport fran\u00e7ais replonge dans l\u2019incertitude", "description": "La d\u00e9cision de limiter la fr\u00e9quentation des enceintes sportives, \u00e0 compter du 3\u00a0janvier, inqui\u00e8te fortement les clubs, qui craignent pour leur mod\u00e8le \u00e9conomique si les restrictions venaient \u00e0 se durcir encore.", "date": "2022-01-01", "categorie": "sport", "analyse": [{"forme": "Covid-19", "lemme": "Covid-19", "pos": "PROPN"}, {"forme": ":", "lemme": ":", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "avec", "lemme": "avec", "pos": "ADP"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "retour", "lemme": "retour", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "jauges", "lemme": "jauge", "pos": "NOUN"}, {"forme": ",", "lemme": ",", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "sport", "lemme": "sport", "pos": "NOUN"}, {"forme": "fran\u00e7ais", "lemme": "fran\u00e7ais", "pos": "ADJ"}, {"forme": "replonge", "lemme": "replonger", "pos": "VERB"}, {"forme": "dans", "lemme": "dans", "pos": "ADP"}, {"forme": "l\u2019", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "incertitude", "lemme": "incertitude", "pos": "NOUN"}]}, {"titre": "Ski alpin\u00a0: Tessa Worley remporte le slalom g\u00e9ant de Lienz", "description": "La skieuse fran\u00e7aise a d\u00e9croch\u00e9 sa premi\u00e8re victoire de la saison, en l\u2019absence de deux des cadors de la discipline, Shiffrin et Gut-Behrami, positives au coronavirus.", "date": "2022-01-01", "categorie": "sport", "analyse": [{"forme": "Ski", "lemme": "Ski", "pos": "PROPN"}, {"forme": "alpin", "lemme": "alpin", "pos": "ADJ"}, {"forme": ":", "lemme": ":", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "Tessa", "lemme": "Tessa", "pos": "PROPN"}, {"forme": "Worley", "lemme": "Worley", "pos": "PROPN"}, {"forme": "remporte", "lemme": "remporter", "pos": "VERB"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "slalom", "lemme": "slalom", "pos": "NOUN"}, {"forme": "g\u00e9ant", "lemme": "g\u00e9ant", "pos": "ADJ"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "Lienz", "lemme": "Lienz", "pos": "PROPN"}]}, {"titre": "Football\u00a0: les agents de joueurs marquent un point contre les avocats", "description": "Un arr\u00eat de la cour d\u2019appel de Paris, mi-octobre, a annul\u00e9 une d\u00e9cision du barreau de la capitale concernant les activit\u00e9s de mandataires sportifs.", "date": "2022-01-01", "categorie": "sport", "analyse": [{"forme": "Football", "lemme": "football", "pos": "NOUN"}, {"forme": ":", "lemme": ":", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "agents", "lemme": "agent", "pos": "NOUN"}, {"forme": "de", "lemme": "de", "pos": "ADP"}, {"forme": "joueurs", "lemme": "joueur", "pos": "NOUN"}, {"forme": "marquent", "lemme": "marquer", "pos": "VERB"}, {"forme": "un", "lemme": "un", "pos": "DET"}, {"forme": "point", "lemme": "point", "pos": "NOUN"}, {"forme": "contre", "lemme": "contre", "pos": "ADP"}, {"forme": "les", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "avocats", "lemme": "avocat", "pos": "NOUN"}]}, {"titre": "Quiz\u00a0: Avez-vous bien suivi le football en\u00a02021\u00a0?", "description": "L\u2019Euro 2021, le Ballon d\u2019or f\u00e9minin, la Coupe arabe ou le foot fauteuil, mesurez votre connaissance autour du ballon rond.", "date": "2022-01-01", "categorie": "sport", "analyse": [{"forme": "Quiz", "lemme": "Quiz", "pos": "PROPN"}, {"forme": ":", "lemme": ":", "pos": "PUNCT"}, {"forme": "Avez", "lemme": "avoir", "pos": "AUX"}, {"forme": "-vous", "lemme": "il", "pos": "PRON"}, {"forme": "bien", "lemme": "bien", "pos": "ADV"}, {"forme": "suivi", "lemme": "suivre", "pos": "VERB"}, {"forme": "le", "lemme": "le", "pos": "DET"}, {"forme": "football", "lemme": "football", "pos": "NOUN"}, {"forme": "en", "lemme": "en", "pos": "ADP"}, {"forme": "2021", "lemme": "2021", "pos": "NUM"}, {"forme": "?", "lemme": "?", "pos": "PUNCT"}]}]}