<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<channel><article><title>Guerre en Ukraine, en direct : plus de 2,8 millions de réfugiés ukrainiens selon l’ONU, les pourparlers reprendront mardi matin</title><description>Kiev et sa région ont été touchées par des frappes russes, lundi matin. Marioupol demeure dans une « situation désespérée », selon Médecins sans frontières. Le flot de réfugiés ne tarit pas.</description></article><article><title>Guerre en Ukraine : la Chine à l’heure du choix</title><description>Le conseiller à la sécurité nationale des Etats-Unis, Jake Sullivan, va rencontrer, lundi 14 mars, à Rome, le directeur de la commission des affaires étrangères de Chine, le diplomate Yang Jiechi. Une rencontre jugée cruciale alors que Moscou vient de demander à Pékin de l’aide militaire.</description></article><article><title>Guerre en Ukraine : les télécoms, des infrastructures capitales pour la résistance du pays</title><description>Malgré les bombardements, les réseaux continuent de fonctionner et jouent un rôle stratégique dans la bataille de l’opinion.</description></article><article><title>Comment fonctionne l’application Telegram ? Qui s’en sert côté ukrainien et côté russe ? Nos réponses à vos questions</title><description>Souvent utilisée par les mouvements contestataires, elle est au cœur de la guerre de l’information entre Russie et Ukraine. Sa neutralité est controversée, tout comme la sécurité de ses communications.</description></article><article><title>Les étudiants russes en France pris entre culpabilité et épouvante</title><description>Au nombre de 5 000 en France, les étudiants russes sont plongés dans l’effroi et le système D pour gérer leurs comptes en banque après les sanctions contre la Russie.</description></article><article><title>Guerre en Ukraine : « Les oligarques pourraient tirer parti des sanctions financières »</title><description>Pierre-Cyrille Hautcœur rappelle, dans sa chronique, que les sanctions financières peuvent aussi enrichir les spéculateurs proches du pouvoir, comme dans l’Allemagne des années 1930.</description></article><article><title>« Vrai-faux » débat sur TF1, Jean-Luc Mélenchon accusé de « complaisance » avec les dictateurs… Les infos politiques du jour</title><description>A un mois de l’élection présidentielle, huit des douze candidats sont interrogés à tour de rôle, lundi soir sur TF1, à propos de la guerre en Ukraine.</description></article><article><title>Election présidentielle 2022 : « Il n’y a pas de lien mécanique entre la hausse des prix du carburant et l’éclosion d’un mouvement social »</title><description>Pour le chercheur Pierre Blavier, spécialiste du mouvement des « gilets jaunes », la hausse du prix des carburants porte un enjeu social et « masque l’économie plus large des “mondes de la route” de plus en plus contraints ».</description></article><article><title>« J’ai compris que j’étais pauvre en arrivant au lycée Henri-IV »</title><description>« Première fois » : récits de moments charnières autour du passage à l’âge adulte. Cette semaine, Tony évoque sa scolarité au lycée Henri-IV et le choc social qu’il y a vécu en intégrant cet établissement parisien en seconde.</description></article><article><title>La Cour suprême britannique refuse d’examiner l’appel de Julian Assange contre son extradition aux Etats-Unis</title><description>Cette décision constitue une nouvelle étape menant à une possible extradition de Julian Assange, accusé d’espionnage aux Etats-Unis pour avoir publié en 2010 des documents secrets.</description></article><article><title>Florian Philippot soutient Nicolas Dupont-Aignan pour l’élection présidentielle</title><description>D’abord lui-même candidat, Florian Philippot avait jeté l’éponge le 18 février, n’ayant recueilli qu’un seul parrainage d’élu sur les 500 requis.</description></article><article><title>Déserts médicaux : en Ile-de-France, 62,4 % de la population en zone « rouge »</title><description>La région parisienne connaît une détéroration sévère de l’accès aux soins. Elle a perdu près de 2 % de médecins généralistes entre 2018 et 2020, soit 150 praticiens.</description></article><article><title>Covid-19 : la France lève l’essentiel des restrictions sanitaires</title><description>Le passe vaccinal disparaît à partir de lundi, ainsi que l’obligation du port du masque. Et pourtant, l’épidémie montre des signes de reprise.</description></article><article><title>Face à l’afflux de réfugiés ukrainiens, les villes d’Europe centrale demandent de l’aide</title><description>Les autorités de Varsovie, Cracovie, Prague et Kosice peinent à faire face à l’arrivée des réfugiés et demandent de l’aide de leur gouvernement.</description></article><article><title>Energie et matières premières : « On tue notre trésorerie », la hausse des prix fait trembler l’industrie française</title><description>Partout en France, de Dunkerque à Fos-sur-Mer, les repercussions de la guerre en Ukraine se font sentir.</description></article><article><title>En Corse, une nouvelle manifestation de soutien à Yvan Colonna émaillée par des affrontements</title><description>Le cortège de manifestants descendus dans les rues de Bastia, en Haute-Corse, a défilé dans le calme, dimanche 13 mars. Quelques heures plus tard, des affrontements ont éclaté entre forces de l’ordre et manifestants.</description></article><article><title>La pénurie de généralistes, symptôme de la progression des « déserts médicaux » en ville comme à la campagne</title><description>Face à un problème de plus en plus aigu, de nombreux candidats à la présidentielle brandissent la contrainte à l’installation pour les médecins. Une solution, écartée jusqu’ici par le gouvernement, qui provoque l’opposition dans la communauté médicale.</description></article><article><title>Emmanuel Macron présentera son programme jeudi, huit candidats présents sur TF1 pour l’émission « La France face à la guerre » : l’actualité politique en direct</title><description>Le président de la République, candidat depuis le 4 mars, prendra la parole à la télévision sans pour autant qu’un débat entre prétendants à l’Elysée soit organisé.</description></article><article><title>Essence et gazole ont dépassé les deux euros par litre</title><description>En cinq ans, le prix au litre du gazole a augmenté de près de 69 %. Quant à l’essence, elle s’est également envolée, avec un prix augmenté de 39 % depuis le 1er janvier 2017.</description></article></channel>